<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>肯定会</title>
    <link>https://www.wistbean.com/</link>
    <copyright></copyright>
    <itunes:subtitle></itunes:subtitle>
    <itunes:author>wistbean</itunes:author>
    <itunes:summary>wistbean的个人博客，《肯定会电台》博客节目主播，《Java项目实战视频教程》up主，博客主要涉及到编程（Java，Python，Linux等），个人提升学习，资源推荐，书籍精华分享，视频教程，记录个人生活。</itunes:summary>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>wistbean</itunes:name>
      <itunes:email>wistbean.bb@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:image href="https://www.wistbean.com/coverImage.jpg" />
    <itunes:category text="Technology">
      <itunes:category text="Technology" />
    </itunes:category>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <language>zh-CN</language>
    
    <item>
      <title>AI即将夺走人们的主控权和决策能力</title>
      <description> 大家都知道当下两个大趋势就是人工智能（AI）和区块链，有些人觉得人工智能听起来有点危言耸听，感觉离自己的生活还很远。不以为然。
我觉得不然，科技日新月异的改变着，凡事都要有点敬畏之心。
想想现在为什么那么多产商在研究生成智能音箱，例如国外 Google 的Google Home,亚马逊的Echo,国内的小米小爱音箱等，如果说浏览器是PC端的互联网的入口，APP，小程序是移动物联网的入口，那么智能音箱很可能就是人工智能物联网的入口。

        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-ncVgPihv&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;AI即将夺走人们的主控权和决策能力&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean&amp;quot;,
              url: &amp;quot;http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/45.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
AI会对人类有怎样的影响？百科对人工智能的定义是：人工智能是研究、开发用于模拟、延伸和扩展人的智能的理论、方法、技术及应用系统的一门新的技术科学。
对于人来说，有两个能力比较重要，就是「劳动能力」和「认知能力」，对于劳动能力而言，现在已经有很多机器可以取代那些重复又简单的工作了。
而对于认知能力，更多的是人与人之间的沟通，理解情绪，还有学习。这也是 AI 正在发展的方向。
我想接下来，AI可能会对人类产生的影响有这么几点：


改变人类的工作方式
将有很多人失业，在经济市场中处于多余的尴尬境地
AI 将超越人类的认知能力，夺走人们决策能力，主控权，比如帮我们在人生中做决定，跟谁结婚，在哪工作等等。


看的见的 AI 现象现在很多人，需要资料的时候，都会通过百度或者 Google 搜索获取，也就是，人们的获取信息能力已经全然交给搜索引擎了，往往搜索出来靠前的几条结果，决定了你需要的信息结果。
现在的BAT等互联网巨头，提供了很多的免费服务，娱乐，资讯等等，我们觉得很爽，疯狂的使用，心甘情愿的分享自己的喜好，而这一切的行为都被记录起来，成为他们的数据。
有了这些数据，可以给你进行画像，通过数据分析，就可以知道应该推什么广告给你。
但给你推广告并不是他们真正的目的，或者说不是他们接下来想要做的事情，他们记录了我们的所有上网行为，成为了他们的数据，这些数据对于他们来说，就是价值。而我们将变成了他们的产品。
当 AI 越来越牛逼的时候，他们就可以为我们做出人生选择，甚至操纵我们的情绪。
面对AI，我们应该怎么办呢？可能你会觉得，那岂不是很棒？以后就让 AI 帮我做决定，有什么事情交给 AI 不就得了。但是这样就失去自我了呀。
是有可能以后机器帮你学习，甚至帮你编程，但是凡事都有利与弊。
我们应该学习生活中比较通用的技能，比如独立思考，与他人沟通，合作，提升自己的认知水平，锻炼自己的创造能力。
每当有新事物来临的时候，我们应该学会随机应变，保持心理的平衡，认识自我。
AI 能够帮助我们，也会害了我们，所以我们应该不断的学习，不断的重塑自己，使得将来的我们与AI相辅相成，过上更加幸福的生活，而不是，因为AI，而没了自我。
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/45.mp3" length="11536215" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 08:23:43 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:08:00</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎么才能让自己不要成为韭菜</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-mHTsfBYI&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;怎么才能让自己不要成为韭菜&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean&amp;quot;,
              url: &amp;quot;http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/44_2.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
最近看了李笑来老师的新书《韭菜的自我修养》。
前不久李笑来的录音被疯传，我听了，那时候我觉得吧，虽然说的都是大实话，但是里边夹杂了一些脏话，还有一些言论触及到了“韭菜们”脆弱又敏感的心，所以后来就有我们看到的很多骂李笑来的人，说他割韭菜，吃相难看等。
我对他了解不多，只是看过他的一些文章和书，所以这里不想评价李笑来老师，而且，也没资格。
还是来聊聊这本书吧，这本书呢，说的都是大实话，其实书名叫做韭菜的自我修养并不是告诉你怎么成为更好的韭菜。而是告诉我们说，怎么去摆脱韭菜这个宿命。怎么去做交易，如何把控好风险等。
有些人可能会说，我现在又没钱，不需要投资，等自己有钱了再说。这就有点韭菜思维了，越是没钱的时候，越是学习的时候，研究价值再去买卖，是聪明，一进场就买卖再去研究价值，就是愚蠢。
那么什么是韭菜？韭菜这个词在 2018 年特么火，特别是在 P2P 频繁暴雷的时候，大多数人对韭菜的理解就是在做交易的时候赔了钱或者被骗了钱的人。比如那些借钱给 P2P 平台，最后平台跑路了，那么投进去的钱也跟着没了，这时候这些钱没了的人就被认为是韭菜。
我一朋友，之前发现某 P2P 平台收益率挺高，一开始投了点钱，赚了不少，尝到了甜头之后就去申请好多张信用卡，把钱套现了然后都投在了这个 P2P 里面去，后来这个平台爆了，老板跑路了。他整个人都蒙圈了，直接欠下一屁股债。只能说他这根韭菜被割的连渣都不剩。
书中一开始对韭菜的定义是：“在交易市场里边没有赚到钱，甚至赔了钱的势单力薄的散户”，他们一般是缺乏基本的阅读能力，比如购买所有的产品都不会去看说明书的人，他们拒绝学习，拿来主义，伸手党，他们一进场不管三七二十一就买买买，说白了就是有点傻逼。
为什么买就跌，卖就涨？在市场中交易的时候都有这个诡异的现象，就是你一买，他妈的就跌了，你一卖，他妈的就蹭蹭的涨。
这是因为我们是普通人，属于大部分的人，当连你都在讨论某股票的时候，说明行情已经到头了，牛市要结束了。

这时候最好的做法就是别动，啥都不买，等到了熊市，你发现大家都在骂娘的时候，你再买。

但是韭菜不这么做，买了再说。
被套牢了怎么办？有一种最傻逼或者说最惨的投资就是一进场就花掉了自己的钱，不仅如此，还花掉了借来的钱，企图借钱投资，还加上杠杆。
被套牢了慌的一逼，然而对于一些聪明的人来说，他们会怎么做？


还有钱就慢慢补仓
钱不够就在场外拼命赚钱
不断的学习


投资者和投机者(韭菜)的区别很多人会把长期和短期来对投资和投机作为判断依据，一般认为短期的就是投机，长期的就是投资。可是投机也有长期的，投资也有短期的。比如成功的短期投资，成功的长期投机。
所以投资和投机的判断依据应该是两个字————学习。
投资者更加善于学习，他们会在交易前认真的研究，深入的学习，交易后总结归纳，深入思考，完善下次交易的策略。
而投机者呢？他们拒绝学习，最好有人告诉他怎么买就行，伸手党。这其实就是韭菜，是傻逼。
那些牛逼的交易者，他们都是学习的高手。我很赞同书中的一句话：「思考带来决策，决策带来行动，行动改变命运」。
韭菜的错误观念韭菜们认为交易就是一场零和游戏，也就是说他们认为只要一方的赚钱了，必然意味着另一方的赔了同样的钱，各方的收益和损失相加总和永远为0。
这是一种错误的观念，在牛市的时候，大部分人都赚钱了，赔钱的只有少部分，他们各方的收益和损失相加总和不可能为0。
所以，交易是一种非零和游戏。正因为非零和，买家和卖家之间的思考不一致，才会产生交易。
韭菜没有实力韭菜被割就离场了，并不是因为他们没有耐心，而是因为他们没有实力，也就是没有现金流，没有场外赚钱的能力。所以没有办法去控制仓位。而有实力的人能够慢慢补仓，不着急，所以看起来很有耐心。
韭菜不计算风险获得经验最好的方法就是自己身体力行的去实践，但是对于风险的经验，绝壁不是你自己去实践，而是观察别人冒险，去分析，总结，学习。
要学会计算风险，应该是先胜而后战，打有把握的战，没有 50% 以上的胜率咱们不干。
在投资中有一个叫做「回报风险比」的概念，也就是 回报风险比 = 回报/风险。 显然，回报风险比越高，就越有赚钱的把握。
那么应该如何提高回报风险比呢？ 当然是提高分子，降低分母。
对于分子来说，也就是回报，最好的做法就是买入就不动分子了，不管涨跌，穿越多次牛市。
对于分母来说，也就是风险，风险主要涉及到「止损的设定」和「交易的频次」。
对于止损的设定不是随便乱设置的，应该看交易标的日常波动，结合多种因素设置止损。
交易的频次就要降低，不要狂买狂卖，每次交易都有手续费的。这也是风险的因素之一。
韭菜没有性生活看到一个搞笑的，说的是韭菜在跟女朋友做爱都一直看着手机盯着盘。
大多数韭菜都没有了生活，他们一旦进入交易就整天盯着K线图啥的，而聪明的人是把时间用于认真生活，学习成长，这样他们也更容易做到降低交易频率，从而降低了风险，提高了回报风险比。
韭菜没有周期概念他们谈的更多的是趋势，而这种趋势只是眼前的上升和下降，但这不是趋势，这只是表象。
周期的构成是一个上升的趋势加上一个下降的趋势，而真正的趋势，是要多个周期之后才能展现出来的。
韭菜没有这概念，所以没办法降低交易频率。快入快出，痿了吧？
相关文章
通过互联网赚钱的 9 种渠道
使用Payoneer将Paypal金额提现人民币到银行卡

 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/44_2.mp3" length="16014229" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 14:19:47 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:11:06</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>为了不跟产品经理干起来，我决定学点产品思维</title>
      <description> 

以前我在跟产品经理讨论的时候，常常发现我们聊的不在同一个点上。我想的更多的是这个功能能不能实现？怎么实现？需要多少时间？怎么写代码好点？而产品经理想的更多的是用户的需求，用户喜欢怎么样的操作，怎么样才能让用户更方便的使用等。
可以看得出来，我和产品经理的思维方式是不同的，那会我只是局限于这个功能本身所需要的技术，而产品经理考虑的更多的是用户本身的需求。
我也经常发现有许多程序员和产品经理互怼，其实他们都希望这个产品更好，但是思维方式不同，考虑的地方不一样，所以经常说着说着就吵起来，甚至动手。我想如果程序员能够有点产品思维，那么应该会有更多的同理心，这样沟通起来应该会更加高效。所以后来我就去了解学习产品方面的知识，在这过程中我发现，其实产品涉及到的东西很多。并不是仅仅局限于交互，用户的需求。
以前在学编程的时候，有一个叫做「面向对象」的概念，那会人们都说「万物皆对象」，说的是每个事物本身就是对象，它有自己的属性，有自己的功能，可以提供服务。后来我发现，其实对象就是产品，也就是说「万物皆产品」。
最近我就在想，如果是我自己做一款产品，我会怎么做呢？是想到做什么就做什么？还是由着自己的喜好来？
其实都不对，首先应该要做的是面向用户，是面向大部分的用户还是面向小部分用户，如果你去看早期的互联网产品大多都是面向大部分用户的，到了后来许多产品就主攻部分用户。我想应该是刚开始的时候红利期，所以面向大部分用户是个大机会，而到了后来市场需求基本满了，这时候更多人愿意做的是 「1cm宽，100m深」的事情了。也就是所谓的垂直化。
做一款产品确定方向只是开始，接着还需要了解调查目标用户的需求，挖掘用户的需求点通常都是通过用户的人性，比如刚需的衣食住行，人性的一些弱点（贪婪，虚荣，攀比，装逼，好色，懒惰等等），看下现在的拼多多，饿了么，滴滴打车，1024论坛等都无不体现出来。
一般来说，发现用户的需求有痛点，痒点，爽点。
痛点说的是用户的刚需，就是用户本身有需求，而且这种需求是极度渴望被满足的。比如你在沙漠里面没水喝，这时候给你一瓶矿泉水，那么矿泉水就是产品，解决了你的痛点。
而痒点说的使用户有这需求，但是不一定要被满足，比如说你肚子饿了，你是选择吃方便面还是吃一顿海底捞？我想你应该内心肯定选的是海底捞，而这里的海底捞就是你更深层次的需求，但是，不是你的刚需，这就是你的痒点。
再说说爽点，这是用户更高一层的需求了，精神上的愉悦需求，吃饱喝足，干点啥？刷抖音？玩游戏？这些产品就是满足了你的爽点，顾名思义，就是让你用起来感到爽。
挖掘了到了需求然后呢？
需要紧跟趋势找到自家产品的解决方案，紧跟趋势是关键，可以看到从PC到移动，有多少产品死在了PC时代，又爆发出多少移动端的产品。假如有两个人有着共同的idea，也明确了需求，一个人去做PC网站，一个人去做小程序，你说，哪个会更好？答案显而易见了吧。
当然了，产品涉及的还有很多，比如怎么去做差异化的竞争，怎么利用现有的资源去创造价值，怎么写文案，怎么推广，怎么营销，怎么打造品牌，怎么做数据分析，怎么拓展业务等等都是产品。
所以我认为不要把思维局限于本身的专业领域，学点产品思维是对自己很有帮助的，如果在生活中能够以产品的思维去看待事物，或许能提高我们的思维认知能力。
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/43.mp3" length="13084931" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 11:04:39 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:09:04</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书:一个年轻人和老人的故事</title>
      <description> 肯定会电台 42 期

讲故事之前在多年前，我跟朋友借阅了一本书，名字叫《礼物》。
刚开始我是被书名和封面吸引，看了内容之后，我觉得很棒。最近又看了这本书，书不厚，一两小时就能看完，但是作者却花了 5 年时间写了这本书，里面讲了一个关于年轻人和老人的故事。
这个故事是一份礼物，这份礼物每个人都可以获取，而且对于每个人来说，都是独一无二的，如果你找到了这份礼物，你就能更加的幸福，成功，牛逼。
接下来，我就把这个礼物分享给你，也许看完之后，你也可以找到自己的礼物。

                
                    
                    
                
                老人与年轻人
            
礼物的故事年轻人在小的时候就认识了老人，老人跟他讲了一个关于礼物的故事，老人告诉他这个礼物是他一生中最珍贵的，需要自己去寻找。如果找到了这个礼物，那么他就会获得很多财富，也会很幸福，很成功，很牛逼。
年轻人很想得到这份礼物，于是各地的去寻找，用尽了所有方法，看书，上网搜索等等。可是找了很久也找不到。慢慢的，年轻人失去了耐心，就不再去鸟这个礼物了。
后来年轻人开始工作了，不过工作很不顺。虽然他每天都很努力的工作，完成了分内的事情，但是最后还是没有得到晋升，他非常气愤，每天下班回家都感觉到非常的疲倦，不开心。不仅如此，他和他的女票也分手了，失恋的他更是无法振作起来。他的那段日子用现在的话来说就是日了狗了。
年轻人想到了之前老人跟他说的礼物的故事，于是决定找老人谈谈，老人告诉他：“其实这个礼物你本来就知道了的，只是现在没有意识到而已。多想想你感到有效率的时刻，感到快乐的时刻。” 老人建议他把当前的事务先放一放，别太着急找礼物，说不定放轻松一点，答案就出来了。
年轻人听了老人的劝，独自一人去山间的小屋住了一段时间，放慢了自己的生活节奏，有一天晚上，他发现了这个礼物。

                
                    
                    
                
                
            
他在黑暗的房间点起了火，突然看到眼前的壁炉，他发现这简直就是艺术品，壁炉是由许多的石头砌成的，可以看得出来当初那个砌壁炉的师傅非常用心，每块石头都是精心打磨，精挑细选而成。
年轻人突然发现了什么，这不就是老人跟他说的么，「要得到这个礼物，就多想想自己曾经感到有效率的时刻，感到快乐的时刻。」砌壁炉的师傅在砌壁炉的时候肯定是心无旁骛的，他想象师傅在工作时专注的样子。突然明白了，这个礼物就是专注于此刻正在发生的事情。年轻人不去想过去的烦心事，也不担忧将来的问题，他此刻关注的是眼前的事物，他突然发现，自己不自觉的开心起来，之前从来没有注意到，只把握此刻正在发生的事情原来就是礼物。
难道这个礼物就这么简单？年轻人虽然有点疑惑，但是他现在已经不去想那么多了，只是着手于眼前正在发生的事情，他发现了之前许多没有认真去注意的东西。他也发现，只关注于此刻，自己会变的比以前开心很多。
回来之后，年轻人迫不及待的告诉老人自己发现了这个礼物，老人在跟年轻人谈话的时候，精神全都集中与年轻人谈话上，认真倾听，认真解答。年轻人有个困惑，如果当前处于很坏的情况下，能够把握此刻么？
老人告诉他如果在这种情况下你能专注于此刻，那么你就会发现有些困难和折磨是可以得到改变的，比如说你之前上班不如意，你是经常走神还是完全专注于工作中重要的事情上？你跟你女票相处的时候，你有没有完全投入其中，觉得你女票非常重要？
年轻人明白了，专注于此刻正在发生的事情，发现其中好的方面，并在其中建立信心和勇气，将注意力专注于此刻重要的事情上。年轻人开始重视自己，专注于眼前的事情，慢慢的他的工作效率越来越高，身边的同事和领导都发现了他的变化，年轻人越来越被得到重视。
我想这种专注于此刻就是沉浸于当前正在发生的事情上，比如我们在啪啪啪得正嗨时候，哪有时间去想自己以前过错和未来的烦忧，在看小视频的时候，那一刻我们的注意力完全集中在女主角和剧情中（虽然有些剧情很少），玩游戏，看小说也是如此，那一刻都沉浸其中。
但是如果把这样的专注放到学习中，工作中，就没那么容易了，因为这些事情并不会让我们上瘾，遇到一些未知的领域常常会让人知难而退，忘了专注于此刻。这个时候往往需要想办法，让自己对其“上瘾”。
我有时候晚上写文章或写代码，写着写着一抬头，挖槽，天居然亮了。我想我那时候就是在专注于当前正在发生的事情，每每把事情做完就会觉得特别开心。
所以现在常常会提醒自己，单线程做事，专注于此刻，做好当下的事情。

                
                    
                    
                
                
            
年轻人越来越觉得幸福，每天都享受当下的时刻，过了一段时间之后，年轻人跟一个人负责一个项目，不过他的搭档不给力，他没有劝说搭档用心工作，而是自己承担了所有职责，慢慢的，年轻人感到力不从心，项目落后了，上级感到失望，觉得之前对他的晋升是个错误的选择。
年轻人知道需要专注于此刻，但是现在总感觉很沮丧，老是想着这个项目和不努力的搭档。他很想知道，如果老人遇到这种情况，会怎么处理？于是他又去找老人谈谈。
老人给了年轻人答案：“每个人都会犯错，而有些人能够更好的把握此刻是因为他们会从过去学习，而不是忽略过去。我们不能改变过去，也不能活在过去，但是我们可以从过去中学习，今天就采用不同的做法，而不是重蹈覆辙，用心的体会过去，吸取其中的经验与教训，这样能让我们更好的把握此刻的乐趣。”
年轻人有点疑惑：“那什么时候该专注于此刻？什么时候向过去学习呢？”
“只要你此刻感到不快乐，想更多的享受此刻，就可以向过去学习。”向过去学习的话可以问自己 3 个问题：

1.过去发生了什么？
2.我从中学到了什么？
3.如果同样的事情再次发生，现在可以采取什么不同的做法？

年轻人开始重视向过去学习了，他审视了过去，开始对自己的合作伙伴坦诚的说出自己的想法，希望对方能够和他一起努力完成这个项目，合作伙伴慢慢的被他的真诚所感动，于是开始用心起来，他们的项目完成的特别好，最后年轻人又得到了领导的重视和晋升。年轻人和他的女票感情也越来越好。
现在想想我和这年轻人差不多，也是很少向过去学习，经常把过去给忽略了，没有从过去学习，有时候会在同样的地方掉几次坑，有时候我发现项目出现的 bug，之前就出现过，但是那时候我仅仅是把它解决就完事了，没有从中去做总结吸取经验，下次遇到同样的问题，又得重新审查一遍。
所以我觉得当我们能够从过去吸取经验，然后更好的专注于此刻，才能把过去的包袱丢掉。

                
                    
                    
                
                
            
年轻人和以前发生了许多变化，职位也比以前高了不少，但是他又遇到新的问题了，他发现他现在要做的事情越来越多。没办法做到每件事都尽善尽美，他发现自己花费太多时间在次要的事情上了，而对于重要的事情总是做不完的感觉，慢慢的年轻人对眼前的工作失去掌控，又被上级一顿怀疑，年轻人垂头丧气，只能再去找他的老朋友。
年轻人从老人那里得知自己还没有领悟到礼物的第三个重要因素，就是将来。
年轻人觉得如果老是想着自己的将来，想着自己什么时候能买上房，什么时候能买上车子，那就不能专注于此刻了，还会让自己更加迷茫。老人表示非常赞同，如果我们老是活在对将来的空想中，就会迷茫，但是我们可以着手创造未来，老人跟年轻人说：“如果你对将来的想法是消极的，那么你今天的行动就是消极的，而你明天创造出来的结果就是糟糕的。”
老人让年轻人想象自己的美好的将来，仔细的想着每个细节，越清晰越好，然后指定一个计划，这个计划可以让自己更清楚接下来怎么走，今天就按计划做一些事情，让它成真，这样的话我们对此刻的担忧就会减少，对未来的方向也会更明确。只要自己想将来比此刻更好，就可以着手创造未来。
年轻人回去之后，开始想象美好的将来，并制定每天的计划，对事情的轻重缓急安排进日程，年轻人不再像以前那样迷茫了，也越来越得到了认可。
以前我在做项目的时候，有时候项目比较多的功能，一开始看到是很懵逼的，一想到要搞完这个项目就头大，后来自己用了 todolist 的工具，每天给自己制定一些计划，今天完成什么功能，写什么文档。然后没做完一件事就划掉相关的事项，每划掉一次就感觉又离目标进了一点，不再像一开始那么懵逼了。我想这和老人说的着手创建未来有一点想通之处。
有时候我睡前也会常常想自己的未来，想很多乱七八糟的事情，除了让我更迷茫之外，没有一点好处。
不可避免的事情还是发生了，老人去世了。
年轻人已步入中年，他回到和老人一起谈话的地方，一个人思索着和老人的点点滴滴，明白了老人生前做的每件事情都是有明确的目标，年轻人此刻又明白了：把握现在，向过去学习和着手创建未来并不是全部。
只有当自己的生活和工作有了明确的目标，对过去，现在，将来重要的事情做出回应的时候，一切才有意义。
年轻人完全明白了这个礼物的含义。也领取了属于他自己独一无二的礼物。
讲故事之后故事讲完了，这个礼物是：当你想过的更夸了更高效的时候，把握此刻。当你想让现在比过去更好的时候，向过去学习。当你想让将来比现在更好的时候，着手创建未来。当你想发掘让你工作和生活更有意义的时候，明确自己的目标。
我把这个礼物分享给你。希望你也可以获取属于你自己独一无二的礼物。
你愿意把这份礼物分享给你的朋友吗？
相关现在已经不像父母那个年代了,花钱也是一种学问肯定会电台节目
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/42.mp3" length="24229754" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:16:49</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么要搭建一个属于自己的个人网站</title>
      <description> 

个人网站搭建教程hexo搭建个人网站博客完全教程
肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/41.mp3" length="11528832" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:07:59</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>对于宅男来说，硬盘里的数据就是命</title>
      <description> 

概要个人隐私泄露现象微博被自动关注了不认识的账号淘宝自动收藏了商品老是收到垃圾短信QQ无缘无故进了陌生群事件北京瑞智华胜公司窃取 30 亿条个人信息，非法牟利千万元阿里巴巴安全部协助警方破获了一起数据窃取案件我们的信息怎么被泄露的呢？这些公司和运营商们合作中，截取到了用户的 cookie 权限cookie用户上网过程中都会产生cookie网站辨别用户身份而存储在用户本地电脑的数据####### 记录用户凭证
####### 记录用户上网行为
数据上网行为在登录过的网站中的账号密码谋取利润导粉刷量恶意推广我们应该警惕账号被盗个人财产安全生活受到不必要的麻烦信息被卖我们应该怎么做？别以为网络是虚拟的你就很安全使用APP的时候非必要的权限不要开启开启的权限只在应用运行的时候授权密码不要都设置成一样的，也不要设置的过于简单,防止被人撞库和暴力破解推荐使用密码管理器lastpasshttps://www.lastpass.com/zh安装插件设置主密码天下没有免费的午餐，免费的WIFI不要随便连在网上尽量用昵称，能不填真实信息就不填真实信息手机拍照关掉定位功能，因为你如果没关掉的话，发给别人看的照片人家能清楚的知道你是在哪里拍的iphone用户在设置–隐私–定位服务–相机–关闭对不太信任的软件使用虚拟机运行搭建个VPN代理访问不要贪小便宜，办理正规的宽带肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/40.mp3" length="12975462" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:09:00</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>通过互联网赚取你的第一桶金</title>
      <description> 

内容通过互联网赚钱的 9 种渠道
肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/38.mp3" length="14698979" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:17:29</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>你的个人隐私被泄露了，咋办？</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-bFYJRHQG&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;你的个人隐私被泄露了，咋办？&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean&amp;quot;,
              url: &amp;quot;http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/39.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
内容概要个人隐私泄露现象微博被自动关注了不认识的账号淘宝自动收藏了商品老是收到垃圾短信QQ无缘无故进了陌生群事件北京瑞智华胜公司窃取 30 亿条个人信息，非法牟利千万元阿里巴巴安全部协助警方破获了一起数据窃取案件我们的信息怎么被泄露的呢？这些公司和运营商们合作中，截取到了用户的 cookie 权限cookie用户上网过程中都会产生cookie网站辨别用户身份而存储在用户本地电脑的数据####### 记录用户凭证
####### 记录用户上网行为
数据上网行为在登录过的网站中的账号密码谋取利润导粉刷量恶意推广我们应该警惕账号被盗个人财产安全生活受到不必要的麻烦信息被卖我们应该怎么做？别以为网络是虚拟的你就很安全使用APP的时候非必要的权限不要开启开启的权限只在应用运行的时候授权密码不要都设置成一样的，也不要设置的过于简单,防止被人撞库和暴力破解推荐使用密码管理器lastpasshttps://www.lastpass.com/zh安装插件设置主密码天下没有免费的午餐，免费的WIFI不要随便连在网上尽量用昵称，能不填真实信息就不填真实信息手机拍照关掉定位功能，因为你如果没关掉的话，发给别人看的照片人家能清楚的知道你是在哪里拍的iphone用户在设置–隐私–定位服务–相机–关闭对不太信任的软件使用虚拟机运行搭建个VPN代理访问不要贪小便宜，办理正规的宽带肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/39.mp3" length="16568669" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:11:29</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>找到你要的资源，Google高级搜索技巧</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-DKgzysaq&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;找到你要的资源，Google高级搜索技巧&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean&amp;quot;,
              url: &amp;quot;http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/37.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
我发现有些朋友在使用 Google 的时候直接在搜索引擎输入关键词然后回车，这很方便，不过 Google 这个强大的搜索引擎有许多搜索技巧可以帮助我们精准的找到我们想要的资料。
给你一个同样的工具，有些人能搜索到想要的东西，有的人怎么搜索也搜索不到，就是因为他们不知道这其中的奥秘。
在我的知识星球里有球友问我有些资料是怎么样挖掘的？
我跟他说了下，一方面是环境原因，因为我经常分享一下文章啥的，就认识了些能人，有群，谈谈技术，分享些资料，这很正常的事。其实加入我的知识星球也是这个道理。另一方面就是获取信息的能力了，而 Google 的搜索技巧就是我获取想要知识的来源之一。
接下来就说说我常用的 Google 搜索技巧，希望也能帮助到你，不要花了点钱搭建了自己的v屁n，却浪费的 Google 这么好的资源。
完全匹配搜索举个例子，如果你直接搜索 「苍老师作品」，那么你搜索到的内容不是完全匹配到的：

                
                    
                    
                
                
            
那么如果我们想要完全匹配搜索的话，使用双引号：「”苍老师作品”」,这时候得到的结果就是完全匹配的：

                
                    
                    
                
                
            
模糊匹配如果你想要搜索某些信息，但是你不能完整的记住想要搜索的关键内容，比如歌词，或者电影台词等，那么就可以通过模糊匹配的方式，使用「*」来代替你忘记的内容：

                
                    
                    
                
                
            
排除搜索如果你想在google中搜索的结果不要某些网站或者关键词出现，那么你可以用「-」来剔除，比如这里不要让豆瓣出现：
                
                    
                    
                
                
            
在特定的网站内搜索可以通过 「site:」来指定我们想在特定的网站里面搜索相关的内容：
                
                    
                    
                
                
            
所以这时候你知道为什么别人能很容易找到你找不到的大片了吧？
特定文件类型搜索我发现很多网民对个人信息隐私都不太关心，如果你通过特定的文件类型搜索加一些关键词，很容易发现有些信息早就被人泄露了，文件的特定搜索用「filetype:」+ 文件的类型，比如我在这里搜索「身份证相关excel文件」，往下翻你就会发现很多姓名和身份证暴露无遗了。

                
                    
                    
                
                
            
当然filetype的用处不是让你搜索这些，你可以搜索一些 pdf 资源，有时候我就是通过这个搜索到一些不错的电子书。
Google的以图搜图也是很牛逼的，你可以去体验一下。
还有其它的比如 inurl 、 intile命令我就用的比较少。因为以上五个搜索技巧已经足够我搜索到我想要的内容了。
相关文章最新常用的Google 高级搜索技巧
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/37.mp3" length="10969421" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:13:02</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
