<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>wistbean</title>
    <link>https://www.wistbean.com/</link>
    <copyright></copyright>
    <itunes:subtitle></itunes:subtitle>
    <itunes:author>wistbean</itunes:author>
    <itunes:summary>wistbean的个人博客，《肯定会电台》博客节目主播，《Java项目实战视频教程》up主，博客主要涉及到编程（Java，Python，Linux等），个人提升学习，资源推荐，书籍精华分享，视频教程，记录个人生活。</itunes:summary>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>wistbean</itunes:name>
      <itunes:email>wistbean.bb@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:image href="https://www.wistbean.com/coverImage.jpg" />
    <itunes:category text="Technology">
      <itunes:category text="Technology" />
    </itunes:category>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <language>zh-CN</language>
    
    <item>
      <title>读书:一个年轻人和老人的故事</title>
      <description> 肯定会电台 42 期

讲故事之前在多年前，我跟朋友借阅了一本书，名字叫《礼物》。
刚开始我是被书名和封面吸引，看了内容之后，我觉得很棒。最近又看了这本书，书不厚，一两小时就能看完，但是作者却花了 5 年时间写了这本书，里面讲了一个关于年轻人和老人的故事。
这个故事是一份礼物，这份礼物每个人都可以获取，而且对于每个人来说，都是独一无二的，如果你找到了这份礼物，你就能更加的幸福，成功，牛逼。
接下来，我就把这个礼物分享给你，也许看完之后，你也可以找到自己的礼物。

                
                    
                    
                
                老人与年轻人
            
礼物的故事年轻人在小的时候就认识了老人，老人跟他讲了一个关于礼物的故事，老人告诉他这个礼物是他一生中最珍贵的，需要自己去寻找。如果找到了这个礼物，那么他就会获得很多财富，也会很幸福，很成功，很牛逼。
年轻人很想得到这份礼物，于是各地的去寻找，用尽了所有方法，看书，上网搜索等等。可是找了很久也找不到。慢慢的，年轻人失去了耐心，就不再去鸟这个礼物了。
后来年轻人开始工作了，不过工作很不顺。虽然他每天都很努力的工作，完成了分内的事情，但是最后还是没有得到晋升，他非常气愤，每天下班回家都感觉到非常的疲倦，不开心。不仅如此，他和他的女票也分手了，失恋的他更是无法振作起来。他的那段日子用现在的话来说就是日了狗了。
年轻人想到了之前老人跟他说的礼物的故事，于是决定找老人谈谈，老人告诉他：“其实这个礼物你本来就知道了的，只是现在没有意识到而已。多想想你感到有效率的时刻，感到快乐的时刻。” 老人建议他把当前的事务先放一放，别太着急找礼物，说不定放轻松一点，答案就出来了。
年轻人听了老人的劝，独自一人去山间的小屋住了一段时间，放慢了自己的生活节奏，有一天晚上，他发现了这个礼物。

                
                    
                    
                
                
            
他在黑暗的房间点起了火，突然看到眼前的壁炉，他发现这简直就是艺术品，壁炉是由许多的石头砌成的，可以看得出来当初那个砌壁炉的师傅非常用心，每块石头都是精心打磨，精挑细选而成。
年轻人突然发现了什么，这不就是老人跟他说的么，「要得到这个礼物，就多想想自己曾经感到有效率的时刻，感到快乐的时刻。」砌壁炉的师傅在砌壁炉的时候肯定是心无旁骛的，他想象师傅在工作时专注的样子。突然明白了，这个礼物就是专注于此刻正在发生的事情。年轻人不去想过去的烦心事，也不担忧将来的问题，他此刻关注的是眼前的事物，他突然发现，自己不自觉的开心起来，之前从来没有注意到，只把握此刻正在发生的事情原来就是礼物。
难道这个礼物就这么简单？年轻人虽然有点疑惑，但是他现在已经不去想那么多了，只是着手于眼前正在发生的事情，他发现了之前许多没有认真去注意的东西。他也发现，只关注于此刻，自己会变的比以前开心很多。
回来之后，年轻人迫不及待的告诉老人自己发现了这个礼物，老人在跟年轻人谈话的时候，精神全都集中与年轻人谈话上，认真倾听，认真解答。年轻人有个困惑，如果当前处于很坏的情况下，能够把握此刻么？
老人告诉他如果在这种情况下你能专注于此刻，那么你就会发现有些困难和折磨是可以得到改变的，比如说你之前上班不如意，你是经常走神还是完全专注于工作中重要的事情上？你跟你女票相处的时候，你有没有完全投入其中，觉得你女票非常重要？
年轻人明白了，专注于此刻正在发生的事情，发现其中好的方面，并在其中建立信心和勇气，将注意力专注于此刻重要的事情上。年轻人开始重视自己，专注于眼前的事情，慢慢的他的工作效率越来越高，身边的同事和领导都发现了他的变化，年轻人越来越被得到重视。
我想这种专注于此刻就是沉浸于当前正在发生的事情上，比如我们在啪啪啪得正嗨时候，哪有时间去想自己以前过错和未来的烦忧，在看小视频的时候，那一刻我们的注意力完全集中在女主角和剧情中（虽然有些剧情很少），玩游戏，看小说也是如此，那一刻都沉浸其中。
但是如果把这样的专注放到学习中，工作中，就没那么容易了，因为这些事情并不会让我们上瘾，遇到一些未知的领域常常会让人知难而退，忘了专注于此刻。这个时候往往需要想办法，让自己对其“上瘾”。
我有时候晚上写文章或写代码，写着写着一抬头，挖槽，天居然亮了。我想我那时候就是在专注于当前正在发生的事情，每每把事情做完就会觉得特别开心。
所以现在常常会提醒自己，单线程做事，专注于此刻，做好当下的事情。

                
                    
                    
                
                
            
年轻人越来越觉得幸福，每天都享受当下的时刻，过了一段时间之后，年轻人跟一个人负责一个项目，不过他的搭档不给力，他没有劝说搭档用心工作，而是自己承担了所有职责，慢慢的，年轻人感到力不从心，项目落后了，上级感到失望，觉得之前对他的晋升是个错误的选择。
年轻人知道需要专注于此刻，但是现在总感觉很沮丧，老是想着这个项目和不努力的搭档。他很想知道，如果老人遇到这种情况，会怎么处理？于是他又去找老人谈谈。
老人给了年轻人答案：“每个人都会犯错，而有些人能够更好的把握此刻是因为他们会从过去学习，而不是忽略过去。我们不能改变过去，也不能活在过去，但是我们可以从过去中学习，今天就采用不同的做法，而不是重蹈覆辙，用心的体会过去，吸取其中的经验与教训，这样能让我们更好的把握此刻的乐趣。”
年轻人有点疑惑：“那什么时候该专注于此刻？什么时候向过去学习呢？”
“只要你此刻感到不快乐，想更多的享受此刻，就可以向过去学习。”向过去学习的话可以问自己 3 个问题：

1.过去发生了什么？
2.我从中学到了什么？
3.如果同样的事情再次发生，现在可以采取什么不同的做法？

年轻人开始重视向过去学习了，他审视了过去，开始对自己的合作伙伴坦诚的说出自己的想法，希望对方能够和他一起努力完成这个项目，合作伙伴慢慢的被他的真诚所感动，于是开始用心起来，他们的项目完成的特别好，最后年轻人又得到了领导的重视和晋升。年轻人和他的女票感情也越来越好。
现在想想我和这年轻人差不多，也是很少向过去学习，经常把过去给忽略了，没有从过去学习，有时候会在同样的地方掉几次坑，有时候我发现项目出现的 bug，之前就出现过，但是那时候我仅仅是把它解决就完事了，没有从中去做总结吸取经验，下次遇到同样的问题，又得重新审查一遍。
所以我觉得当我们能够从过去吸取经验，然后更好的专注于此刻，才能把过去的包袱丢掉。

                
                    
                    
                
                
            
年轻人和以前发生了许多变化，职位也比以前高了不少，但是他又遇到新的问题了，他发现他现在要做的事情越来越多。没办法做到每件事都尽善尽美，他发现自己花费太多时间在次要的事情上了，而对于重要的事情总是做不完的感觉，慢慢的年轻人对眼前的工作失去掌控，又被上级一顿怀疑，年轻人垂头丧气，只能再去找他的老朋友。
年轻人从老人那里得知自己还没有领悟到礼物的第三个重要因素，就是将来。
年轻人觉得如果老是想着自己的将来，想着自己什么时候能买上房，什么时候能买上车子，那就不能专注于此刻了，还会让自己更加迷茫。老人表示非常赞同，如果我们老是活在对将来的空想中，就会迷茫，但是我们可以着手创造未来，老人跟年轻人说：“如果你对将来的想法是消极的，那么你今天的行动就是消极的，而你明天创造出来的结果就是糟糕的。”
老人让年轻人想象自己的美好的将来，仔细的想着每个细节，越清晰越好，然后指定一个计划，这个计划可以让自己更清楚接下来怎么走，今天就按计划做一些事情，让它成真，这样的话我们对此刻的担忧就会减少，对未来的方向也会更明确。只要自己想将来比此刻更好，就可以着手创造未来。
年轻人回去之后，开始想象美好的将来，并制定每天的计划，对事情的轻重缓急安排进日程，年轻人不再像以前那样迷茫了，也越来越得到了认可。
以前我在做项目的时候，有时候项目比较多的功能，一开始看到是很懵逼的，一想到要搞完这个项目就头大，后来自己用了 todolist 的工具，每天给自己制定一些计划，今天完成什么功能，写什么文档。然后没做完一件事就划掉相关的事项，每划掉一次就感觉又离目标进了一点，不再像一开始那么懵逼了。我想这和老人说的着手创建未来有一点想通之处。
有时候我睡前也会常常想自己的未来，想很多乱七八糟的事情，除了让我更迷茫之外，没有一点好处。
不可避免的事情还是发生了，老人去世了。
年轻人已步入中年，他回到和老人一起谈话的地方，一个人思索着和老人的点点滴滴，明白了老人生前做的每件事情都是有明确的目标，年轻人此刻又明白了：把握现在，向过去学习和着手创建未来并不是全部。
只有当自己的生活和工作有了明确的目标，对过去，现在，将来重要的事情做出回应的时候，一切才有意义。
年轻人完全明白了这个礼物的含义。也领取了属于他自己独一无二的礼物。
讲故事之后故事讲完了，这个礼物是：当你想过的更夸了更高效的时候，把握此刻。当你想让现在比过去更好的时候，向过去学习。当你想让将来比现在更好的时候，着手创建未来。当你想发掘让你工作和生活更有意义的时候，明确自己的目标。
我把这个礼物分享给你。希望你也可以获取属于你自己独一无二的礼物。
你愿意把这份礼物分享给你的朋友吗？
相关现在已经不像父母那个年代了,花钱也是一种学问肯定会电台节目
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/42.mp3" length="24229754" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:16:49</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么要搭建一个属于自己的个人网站</title>
      <description> 个人网站搭建教程hexo搭建个人网站博客完全教程
肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/41.mp3" length="11528832" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:07:59</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>对于宅男来说，硬盘里的数据就是命</title>
      <description> 概要个人隐私泄露现象微博被自动关注了不认识的账号淘宝自动收藏了商品老是收到垃圾短信QQ无缘无故进了陌生群事件北京瑞智华胜公司窃取 30 亿条个人信息，非法牟利千万元阿里巴巴安全部协助警方破获了一起数据窃取案件我们的信息怎么被泄露的呢？这些公司和运营商们合作中，截取到了用户的 cookie 权限cookie用户上网过程中都会产生cookie网站辨别用户身份而存储在用户本地电脑的数据####### 记录用户凭证
####### 记录用户上网行为
数据上网行为在登录过的网站中的账号密码谋取利润导粉刷量恶意推广我们应该警惕账号被盗个人财产安全生活受到不必要的麻烦信息被卖我们应该怎么做？别以为网络是虚拟的你就很安全使用APP的时候非必要的权限不要开启开启的权限只在应用运行的时候授权密码不要都设置成一样的，也不要设置的过于简单,防止被人撞库和暴力破解推荐使用密码管理器lastpasshttps://www.lastpass.com/zh安装插件设置主密码天下没有免费的午餐，免费的WIFI不要随便连在网上尽量用昵称，能不填真实信息就不填真实信息手机拍照关掉定位功能，因为你如果没关掉的话，发给别人看的照片人家能清楚的知道你是在哪里拍的iphone用户在设置–隐私–定位服务–相机–关闭对不太信任的软件使用虚拟机运行搭建个VPN代理访问不要贪小便宜，办理正规的宽带肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/40.mp3" length="12975462" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:09:00</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>通过互联网赚取你的第一桶金</title>
      <description> 内容通过互联网赚钱的 9 种渠道
肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/38.mp3" length="14698979" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:17:29</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>你的个人隐私被泄露了，咋办？</title>
      <description> 内容概要个人隐私泄露现象微博被自动关注了不认识的账号淘宝自动收藏了商品老是收到垃圾短信QQ无缘无故进了陌生群事件北京瑞智华胜公司窃取 30 亿条个人信息，非法牟利千万元阿里巴巴安全部协助警方破获了一起数据窃取案件我们的信息怎么被泄露的呢？这些公司和运营商们合作中，截取到了用户的 cookie 权限cookie用户上网过程中都会产生cookie网站辨别用户身份而存储在用户本地电脑的数据####### 记录用户凭证
####### 记录用户上网行为
数据上网行为在登录过的网站中的账号密码谋取利润导粉刷量恶意推广我们应该警惕账号被盗个人财产安全生活受到不必要的麻烦信息被卖我们应该怎么做？别以为网络是虚拟的你就很安全使用APP的时候非必要的权限不要开启开启的权限只在应用运行的时候授权密码不要都设置成一样的，也不要设置的过于简单,防止被人撞库和暴力破解推荐使用密码管理器lastpasshttps://www.lastpass.com/zh安装插件设置主密码天下没有免费的午餐，免费的WIFI不要随便连在网上尽量用昵称，能不填真实信息就不填真实信息手机拍照关掉定位功能，因为你如果没关掉的话，发给别人看的照片人家能清楚的知道你是在哪里拍的iphone用户在设置–隐私–定位服务–相机–关闭对不太信任的软件使用虚拟机运行搭建个VPN代理访问不要贪小便宜，办理正规的宽带肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/39.mp3" length="16568669" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:11:29</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>找到你要的资源，Google高级搜索技巧</title>
      <description> 内容概要拼多多假货LV 包包 175元addidas的裤子49元估价下跌最高跌幅超10%上市发行价压在 19 美元吸引用户主打低价走劣质产品的擦边球拼团砍价观点对于三四线城市的用户花更少的钱买到幸福感不过拼多多在两年半的时间内做到上市，市值300亿美金这是一条牛逼的数据。虽然我也很烦很多人在我微信推砍价的链接，但是不否认人家对目标用户的切入和需求把握的很好，对营销的裂变等模式做的很成功。喜欢hiphop态度真实google阉割版根据手机壳颜色更换app主题颜色打起来了段子根据手机壳换APP主题颜色那么？这就打起来了？根据用户的内裤颜色换APP主题颜色才叫难解决方案强制启动手机前置摄像头，对用户眼角膜的手机倒影进行图像分析，得到手机的外壳颜色和内裤厂商合作，每条内裤有着唯一的编号，内裤中放置微型感应器，当内裤贴近皮肤时， 感应器自动将编号数据发送给手机，从而获取用户内裤信息，改变主题颜色
买个私人卫星实时监测用户手机可颜色观点谷歌通过NFC触点实现。采用了 Google Earth的主题，可以每天从谷歌地球抓取新的地貌场景当做手机壁纸，同时还可以点击快捷键获取有关于这个地点的信息我觉得除了 NFC 外，最简单的还是写个接口询问用户手机壳是什么颜色得了，用户没傻逼到那种程度。其实这是一个段子，但是这么多人在传这个视频，也说明了程序员和产品经理在沟通和信任上普遍存在的问题，希望能 peace and love 吧， skr肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="http://owh7v964r.bkt.clouddn.com/cover.jpg" />
      <enclosure url="http://owx1uvd7t.bkt.clouddn.com/37.mp3" length="10969421" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:13:02</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
