<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd" version="2.0">
  <channel>
    <title>肯定会</title>
    <link>https://www.wistbean.com/</link>
    <copyright></copyright>
    <itunes:subtitle></itunes:subtitle>
    <itunes:author>wistbean</itunes:author>
    <itunes:summary>wistbean的个人网站，平常喜欢折腾一些vps，如搬瓦工，vultr，在这里教会你使用搬瓦工搭建vpn，vultr搭建ss，我还制作了一些优质的教程和电台，例如java ssm视频教程、肯定会电台、python3教程，搬瓦工BBR加速，vultr网站建设和ss搭建等。</itunes:summary>
    <itunes:owner>
      <itunes:name>wistbean</itunes:name>
      <itunes:email>wistbean.bb@gmail.com</itunes:email>
    </itunes:owner>
    <itunes:image href="https://www.wistbean.com/coverImage.jpg" />
    <itunes:category text="Technology">
      <itunes:category text="Technology" />
    </itunes:category>
    <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
    <language>zh-CN</language>
    
    <item>
      <title>到底怎样才算是学会知识了呢</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-XaJHxGvK&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;到底怎样才算是学会知识了呢&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/podcast/53.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
在学校的时候，老师给我们传授知识，解释书本上那些晦涩难懂的概念。但很少有老师告诉我们书本之外的东西。例如：思维，认知，理财，学习方法。
不过这没什么好抱怨的，因为很多东西，都是需要靠自己的，对吗？
今天想跟你探讨的话题是：到底怎样才算是学会知识了呢？
我们在学习某一知识点的时候，一般有两个层面：

1.表面层面学习2.深度层面学习

举个例子，我们在学习「面向对象」这个知识的时候，我们知道，对象是对问题描述的一种解决方案，我们可以将问题抽取成对象的集合，这样我们可以通过对象，来使用具体的方法。面向对象具有封装，继承，多态等特点。
我们知道了这些，只是表面。
如果你能够清楚的知道封装有什么好处？继承是为了什么？怎么用代码体现出来？对象的生命周期怎么样的？
这叫深度学习。
我们在面试的时候，其实也是在了解，你学习的深度，最直接的方式就是让你上机，让你实现一个关于某知识点的功能。
表面学习，更多的是为了吹牛逼，深度学习，才是利己。
那么现在我们要讨论的就是：怎样才算是深度学习到了知识了呢？
在这里呢，给大家介绍我在使用，觉得有用的学习法，它的名字叫做费曼学习法。主要来说，有这么几个步骤：


认真的学习一个新的知识点
学完之后，将你学到的知识点用通俗易懂的语言讲给别人听，也可以写出来。
发现问题，别人听不懂的地方，自己卡壳的地方，这些都是自己的弱点，都记下来，重新回去学习这些弱点。直到自己能够清晰通俗的讲出来。
重复以上三个步骤


举个例子，比如我学习文件服务器FastDFS这个开源项目，那么一开始就认真学习，知道它是什么玩意，它的主要功能，工作原理。
学完之后我就会输出，其实输出的方式有很多种，跟别人讲，写博客都可以。
当我发现，我讲的好像不够易懂，或者卡壳了，那就说明，我对它还没有真正的理解。怎么办呢？只能滚回去继续研究。直到了然于胸。所以有时候有朋友觉得我讲的东西很容易理解，其实背后都是我在「重复以上三个步骤」。
这种学习方法的好处在于我们可以真正的了解自己学到的东西，而不至于停留在「好像懂了，又好像不懂的情况」，也锻炼了自己独立思考能力。当下次学习新的知识的时候，也会更加容易对知识加以应用。
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/53.mp3" length="6138565" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Fri, 30 Nov 2018 07:47:57 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:04:15</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>这些非常有价值的学习网站，你知道几个？</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-EVgfTZCt&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;推荐几个有价值的地方&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean|肯定会&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/podcast/52.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
前不久掘金 CEO 发布了一篇叫做 《不如我们从头来过》 的文章，卖了波情怀，主要还是说明了掘金团队要裁员的情况，看的出来，他们挺不容易的，掘金这个技术社区相对来说还是很纯粹的。
整个网站使用起来算是挺舒服的，没有像 CSDN 那样满屏的广告，简单的风格，可惜「掘金小册子」搞不起来。
看完后在朋友圈发了下自己的看法，有朋友留言问我有没有什么好的技术社区和学习的地方推荐一下。
翻看了一下自己收藏和付费加入的一些技术社区以及学习的地方，有几个对我来说很有价值，所以分享一下。
TED相信不少人都知道 TED 这个演讲平台了，TED 指 Technology, Entertainment, Design 在英语中的缩写，也就是技术、娱乐、设计。但其实 TED 上面不仅仅局限这几个领域，科学、教育、发展、文化、商业、艺术、环保等话题都有涉及到。

                
                    
                    
                
                TED
            

TED大会希望传达这样一个的信息，即优秀的思想可以改变人们对这个世界的看法，使人们反思自己的行为。TED大会只是TED社区的一部分，任何人，只要他认同某个TED演讲所传递的观点，都是TED社区的一员，他们都可以为实现某个伟大的理想而共同努力。

TED 地址： https://www.ted.com/
我主要会在上面看一些科技和教育的演讲，当然了，我们国内也有类似的平台，叫做「一席」，这个演讲平台也很不错，也会邀请很多各个领域的牛人来分享他们的见解，我有时候睡前会找一席的演讲音频来听，了解到不少以前不知道的东西。
有一个演讲我看了不下 30 篇了，就是方励的感谢你让我上场，里面说的很多观点我都很认同，推荐你去看看。

                
                    
                    
                
                一席
            
大学公开课有很多名牌大学的教师们都在网上分享他们的课程，很多还是不用钱的，有些课程的质量相当高。
有一个叫做 Coursera 的教育平台，许多名校都和 Coursera 合作，学渣也能学习到名校老师讲的课了，想象是不是很爽。

                
                    
                    
                
                Coursera
            
国内的也有大学公开课的平台，主要是和国内的名校合作，在这里学完如果完成考核还可以申请获得证书。我觉得比较好的有中国大学MOOC，学堂在线。

中国大学MOOC是由网易与高教社携手推出的在线教育平台，承接教育部国家精品开放课程任务，向大众提供中国知名高校的MOOC课程。在这里，每一个有意愿提升自己的人都可以免费获得更优质的高等教育。


                
                    
                    
                
                中国大学MOOC
            
学堂在线是由清华大学推出的全球首个中文大规模开放在线课堂平台。以清华大学计算机科学与技术系为主体的开发团队基于OpenEdX平台开发了学堂在线。

                
                    
                    
                
                学堂在线
            
BBC learningenglishBBC一个不错的英语学习平台，里面很多都是外国人在教，可以说是很纯粹的了，不会被带歪。比如说有教怎么发音，还有很多用英语交流的场景，视频教程很精美。

                
                    
                    
                
                BBC
            
GitHub这个应该不用我说了，上面大牛云集，有很多优秀的开源项目值得跪舔，自己也可以在上面托管一些项目，和小伙伴一起合作开发。
GitHub是什么以及怎么用可以看看我之前写的教程：GitHub是什么？如何使用？
LeetCodeLeetCode 收录了很多编程相关的问题，如算法，数据库，很多人都在上面刷题，题目也分了不同的等级，LeetCode 也几乎支持所有主流编程语言，可以刷到你酸爽。

                
                    
                    
                
                LeetCode
            
stackoverflowstackoverflow 是一个技术问答社区，我们在编程的时候遇到的问题或者Bug，在这里也许可以看到别人曾经也遇到过，可以在这里找到一些参考，stackoverflow很纯粹，所以下次遇到技术问题别去百度了，在这里搜寻吧。

                
                    
                    
                
                stackoverflow
            
b站、Youtube之前说过了，b站不仅仅是个二次元的视频资源网站，里面的学习干货简直超乎想象。国外的 Youtube 也是干货满满，基本上你想学的领域都有，下次找资源可以在上面搜搜试试。
具体可以看这里：其实，你要的教程资源大多都在这两个地方，而且不用钱
付费产品说了一些免费的产品之后，现在有一些付费的产品也是很不错的，比如「得到」、「极客时间」、「知识星球」。
有点付费学习的意识还是挺好的，加入一些付费的社群可以跟着大佬一起学习，还可以直接跟大佬一起交流。
为知识付费，节省一些时间，是一件很划算的事情。
以上。就是我觉得有价值的地方，当然，如果你也觉得有不错的网站，不妨留言一起分享。你分享一点，我分享一点，大家就会开心多一点。
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/52.mp3" length="10357415" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 22 Nov 2018 13:02:08 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:07:11</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>体面的&amp;quot;大数据&amp;quot;</title>
      <description> 2018英雄联盟总决赛，中国战队 IG 获得了冠军。一时间我身边的朋友们都做出同样的感慨：IG牛逼！
身为 IG 团队 BOSS 的王思聪当然是心情大好，在微博上搞了波冠军之月抽奖活动，在第一波抽奖中抽取 113 人每人一万元。
哎~ 有钱真好！

        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-tjUDoiYs&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;双十一剁手之前，先了解这些骚操作能让你省很多钱&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean|肯定会&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/podcast/51.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
然而到了开奖当天，抽奖结果让人很是无语。因为这次 113 人的中奖名单里面，只有一个男的中奖了，其它 112 人都是女性。这比例也太夸张了吧。据统计中奖里面的人没有一个是 IG 粉，甚至大多都不知道电竞是个什么玩意。
于是很多人吐槽渣浪。
后来微博的 CEO 解释说男性有很多操作行为像机器人，会被微博降权，所以抽不到。
这就有点冤枉了，男性可能潜水比较多，相对于女性而言，发微博较少，更多的是围观，所以被微博认为垃圾用户，甚至是机器人。
所以下次要抽奖最好把性别改成女的，多发点微博，表现出自己是个很有购买欲望的人，让渣浪觉得你是个有价值的用户，中奖概率会高很多。
其实对于渣浪来说，出此下策也是没办法，试想一下，假如从 1w 人中抽一个锦鲤出来，那么如果有人就搞 1w 个微博号，直接参与抽奖，不就必中了么？不公平哇。
其实微博上的机器人随处可见，有些明星，随便发一条微博，转发就上亿，比点赞还多。真敢刷啊，咋不上天呢？
不仅仅是微博，看看互联网上的那些平台，有多少机器人，多少假数据，恐怕机器人比真实用户还多个一两倍还不止。
真的，对他们来说，中国人早就不够用了！
前不久，吴亦凡的新专辑，上线不到一天，他的粉丝们不知道花了多少钱，搞了多少个VPN，居然把吴亦凡刷到了美区 iTunes 榜单第一。前 10 首歌中有 8 首是他的歌。居然把 Lady Gaga 远远甩在身后。
美国人民先是一阵懵逼，然后都看不下去了， Kris Wu 他妈的是谁？表示不认识。很是令人反感。在推特上被很多人吐槽，中国机器人也让外国人们觉得很可耻。
chines robot，丢脸不?
相信不少人都有被身边做电商的朋友们请求刷单吧，因为数据要做的体面，才能被客户搜索得到商品。现在去淘宝购买东西，真正的好评有多少，伪好评又有多少？现在的好评写的越好，我就觉得越假。
这些刷数据的早就在国内成了产业链，刚开始亚马逊，eBay 这些电商平台的卖家一片和谐，后来中国卖家开始进军境外电商了，开始疯狂刷单，刷数据。那些外国的卖家都特么傻眼了。挖槽，还有这种操作？
亚马逊，eBay不知道因为中国这些卖家改了多少次规则。
你说现在真正有实力的中国音乐人，真正良心的中国卖家，他们怎么办？还上得了榜么？就算上榜了，国外的那些人怎么看？
刚过去不久的双十一，销量突破多少千亿，但是背后刷了多少单，多少退货，会显示给我们看么？不会，那样就不体面了。
一个体面的数据，可以让一个流量的小鲜肉，抠图参演电影，从而获得可观的票房，反正有人帮忙刷数据，然而那些真正有演技派的人总是在想，演员的春天何时到来？
一个体面的数据，可以让一个平台做数据报告的时候沾沾自喜，投资人看了成就感爆棚，竞争者看了嗤之以鼻。
…
人们都更喜欢虚幻的东西，我们更愿意用谎言来装饰现实，你说，一个美丽的公主，看起来那么动人，那么梦幻，但是她把长裙撩起来，不小心看到她脚上那些茂密的脚毛，不太好吧。
有些朋友觉得我的公号有些文章写的不错，为什么阅读量没有很高？
其实我的公众号，时不时就有人在后台私信我，问我要不要刷粉丝，刷阅读量，20块钱就可以刷多少千的阅读量，粉丝就几毛钱一个。
不过我都拒绝了，不好意思，我是想要有一个体面的数据，但不想弄虚作假。
我的一点坚持能够影响到一些读者就不错了，其它交给时间。真的永远是真的，假的一眼就看出来，只是不说而已。keep real。
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/51.mp3" length="9239249" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Fri, 16 Nov 2018 09:58:44 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:06:24</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>双十一剁手之前，先了解这些骚操作能让你省很多钱</title>
      <description> 前言马上双十一了，你准备好剁手了么？购物车添加满了吗？那就先把购物车清空吧，购物车全选，一键删除。
因为接下来我想跟你讲点骚操作，让你花更少的钱，买更多的东西。当然，土豪就随意了。
双十一京东宝的优惠规则挺繁琐的，有些商家需要你先收藏关注他们，然后才能领券，还要分享，缴定金等一系列操作，最后买完你发现，好像和打个 8 折没什么区别。这就是他们的套路！
还有一些商家，在双十一前先偷偷摸摸的涨价，然后到双十一的时候搞个极大的优惠来诱惑你。

        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-eEwvcGVI&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;双十一剁手之前，先了解这些骚操作能让你省很多钱&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean|肯定会&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/podcast/50.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
查看历史低价这里推荐一个比价，追踪历史价格的网站：http://www.manmanbuy.com/
通过这里你就可以商家是否在套路你了，比如我就看到某个商家的 iPhone 7 ，价格频繁涨跌：

                
                    
                    
                
                
            
看到了吗？11月9号这里先来个猛涨，然后降价，区间都快 1k 了 - -
货比三家现在的商家那么多，京东，淘宝，天猫，亚马逊等等，你要买的东西，这些平台肯定有人在卖的，那么价格就会有差异，我们可以通过商品名称或者型号，查询所有商家的价格对比，从而找到最便宜的商家入手。
比如我比价了一下 MacBook Air，在天猫需要 5698 ，而在京东要 6488…

                
                    
                    
                
                
            
还可以再省钱还记得我之前说的通过互联网赚钱的 9 种渠道么，就有说到淘宝客，推广联盟，你可以通过 阿里妈妈 这个平台注册成为一个淘宝客，当然其它平台也有，例如京东联盟，亚马逊的 affiliate 等，然后你就可以从里面推荐一些商品给别人，如果别人购买了你推荐的商品，相当于帮别人卖产品。那么你就可以从中获取一定的佣金。
那么这时候你不妨自己注册一个推广联盟账号，把你和你朋友通过比价得到最低价格的商品，再通过他们的联盟平台里面搜索，获取推广链接，然后你再从这个链接购买，把佣金给赚了，是不是很爽？

                
                    
                    
                
                
            
最后有些东西可能需要到双十一晚上12点抢购，这种拼手速的玩意你可以写一个脚本，比如用 Python 定时下单你购物车的东西，一般情况下，海外的商品会便宜很多，贵倒是贵在运费上，如果跟朋友团购海外商品也是不错的选择。其实掌握点小技巧每天都是在过双十一。
相关
通过互联网赚钱的 9 种渠道
怎么才能让自己不要成为韭菜

 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/50.mp3" length="9581087" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Fri, 09 Nov 2018 06:26:46 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:06:38</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>当一个斜杆青年怎么样</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-rhdMXBoW&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;当一个斜杆青年怎么样&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean|肯定会&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/podcast/49.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
你是不是常常听到这样的话：
你想实现财富自由么？你想活出自己，遵从自己内心去做自己喜欢的事情么？你想拥有一切你想要的东西么？

那就去做梦吧！

但今天，我想说，不用去做梦，也许也可以做到，你信么？今天跟你谈谈斜杆青年。
什么是斜杆青年斜杆青年,说的是拥有多重职业和身份的多元生活人群。
斜杆，就是 / ，如果有人在做文字版的自我介绍，诸如：「职位：作者/开发者/摄影师」 ，那么就说明他是一个斜杆人士。他们在自己喜欢的领域，开启自己的斜杆人生。
为什么要当一名斜杆青年很久以来，人们都觉得你的经验价值在于你是否长期的，单一的在你熟悉的领域做一件事，这样才能成为专家。话说的没错，但是如果能够「一专多能」，是不是更好呢？毕竟人就活一次，可以多发掘自己身上更多的可能性嘛。
有很多人想要当一个斜杆青年，但是又觉得好像违背了什么，害怕些什么，感觉自己内心想要的和现实不一致。
但其实自己的生命意义并不是要按照别人的规定来，生命的意义本身就没有绝对的标准，没有好坏，没有对错。能让自己的生命更加的完整，为什么不做呢？
看过一句很触动我的话：人可以不成功，但是不能不听从自己的内心。
斜杆青年好当么？如果放在以前，斜杆青年确实不太实际，但是现在网络科技突飞猛进的发展着，就没有什么不可能的事，斜杆已经是全新的价值观，是一个新时代的产物了。
斜杆青年有两个显著的特点：


多重职业
多重收入


一个程序员除了敲代码外，他也可以帮人摄影，他也可以写作。一个医生除了帮人看病外，他也可以讲课，科普知识。他们不给自己设限，不断学习，锻炼自个儿，成为斜杆，拥有更多的收入。这本身就是一件很酷的事。
看起来好像不错啊，但是你愿意打破现状，勇敢的走出第一步，给自己加上一条斜杆么？
斜杆青年在追求尽早的实现财富自由，但是重点不在财富上，而是「自由」两字，能够有更多自己的时间分配自由，有拒绝别人的自由，做自己想做的事情。
在斜杆这条路上，需要很强的自制力，不断的学习，自我知识积累，有多元的兴趣和专长，还要不停的试错，不停的实践。在斜杆的人群里，成功的对立面不是失败，而是学习。
对于我自己而言，我自己有着开放的心态，我觉得以后将会越来越少人朝九晚五按部就班的工作，远程办公，数字游民的生活方式会越来越流行，我不会给自己的人生设限，前两天主持人李咏和大侠金庸相继逝世，都在惋惜和心痛，但不得不承认，再牛逼的人，也有一天会走到终点，所以我觉得人就活一次，人生长度有限，但是生活的维度可以多重。
假如你在自己的领域中还额外会别的技能，这不就加分了吗?我经常会鼓励身边的朋友在业余的时间学习点自己感兴趣的东西，说不定以后这技能会给自己带来惊喜呢。
比如说你会技术，但是你又会写作，还会产品，还长得好看等，那么你会发现，你接下来要走的路比其他「单一」的人会宽的多。
像我现在是一名技术人，但是也在写作，做视频，做podcast，做产品等，这都是我，我会花更多的时间去学习，去执行，一步一步的去完善我的斜杆人生。
因为我想成长到配得上「自由」的生活，毕竟，人只有在为自己努力的时候，才会拥有最强大的动力。
当然，活法有很多种，这只是其中的一种生活方式，做到骨灰级的专家和多元发展，都没有绝对的标准，也没有好坏之分，不同的人，想法不同罢了。
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/49.mp3" length="9104229" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 01 Nov 2018 10:30:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:06:18</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>改变了生活的 5 秒钟</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-ooMspwuk&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;改变了生活的 5 秒钟&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean|肯定会&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/podcast/48.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
5秒钟的时间很短，5秒钟可以运行一段时间复杂度不是很高的代码，5秒钟也可以看一个段子，5秒钟可以发一条朋友圈。掉在地上的食物，在 5 秒之内捡起来依然可以吃。有人下了一部一个多小时的片，在开头 5s 的 FBI Warning 就完事了。
不过今天，要说的不是在 5 秒钟之内可以完成什么事，谁做的事多。而是要来谈谈这能够改变生活的 5 秒法则。
不知道你有没有遇到这种情况，就是你在地铁上或者在电梯里，遇到了一个让你眼前一亮的人，你很想跟他说句话，甚至想加个微信，但是犹豫了半天，到站了，人家下车，你还没开口。
你在公司开会的时候，你有一个非常好的想法，你犹豫着要不要发言，你知道这是好事，但是到散会了你还是没有说出来。
你想着我要多看点书，提升自己，多学习，但是好像都只是想想，很少付诸行动。
你想减肥，想健身…
类似这样的事情还有很多，我们都知道，成长的机会就在于我们要走出舒适圈，去挑战和学习，但是我们都不去做。这是为什么呢？
是因为：


知道做什么是永远不够的。
知道为什么需要这样做是永远不够的。


并不是一句简单的一句 「就是干」 就完事了，要是这么简单的话，我们可以拥有在这个世界上所有我们想要拥有的东西。
我们在做一件事情之前，我们的「思想」和「感觉」都会进行斗争，在我们知道应该要去做什么和我们想做什么之间，往往我们会选择后者。
也就是我们「思想」vs「感觉」 中，「感觉」不需要费太多力气就赢了。
所以我们在行动之前，必须要有一个非常基础的事情发生，让它来辅助我们的思想来攻克自己的感觉。
5秒法则是梅尔﹒罗宾斯 （Mel Robbins）提出来的。也是她在生活中最糟糕的时刻发现的这一法则。
那个时候她的人生和工作都遇到了非常大的瓶颈，她的丈夫的餐馆生意也因为金融危机失败了，家里几乎破产。
遇到了人生的低谷总是让人不安，她的起床变成了一件非常困难的事情，每天早上闹钟响起的时候，她都知道得起床了，可是就是一次又一次的打瞌睡，起不来。
她也知道需要去找一份工作来增加家庭的收入，要对自己的丈夫好一点，不要因为这样的危机影响了她们之间的关系等等，但是，她就是做不到啊，听了很多道理，却过不好她的一生！
有一天早上，闹钟依旧响起了，她在心中给自己这样一个信念，倒数 5 秒后就起床，于是她在心中开始倒数起来： 5-4-3-2-1，起床！
她真的起床了，她突然发现这 5 秒钟给她带来了改变，于是开始在她的生活中运用 5 秒钟法则，她发现自己的生活得到了很大的改善，每当她知道需要做什么的时候，就会在心中默默的倒数 5 秒钟，然后行动！

5-4-3-2-1. action!!!

可能有朋友会有疑问，就这么简单？ 倒数 5 秒钟真的能够改变？
我们知道要做什么事情真的是远远不够的，我们需要有某种力量带我们进入行动的状态，而不是坐等动力的到来，动力又不是你娘亲！说来就来？
5秒法则的定义是这样的：

如果你有一个冲动去做一个目标，你必须在 5 秒内移动你的身体去做，要不然的话你的大脑就会抹杀这个想法。

当我们真的迈出那一步的时候，开始行动的时候，我们的大脑就会重建习惯，然后抹去以前已有的习惯。
不管你想健身，学英语，创业，提升自己，无论行动看起来是多么的微不足道，没关系，你已经知道应该做什么事情了，给自己 5 秒钟时间，现在就行动起来。 RIGHT NOW!!
在写着篇文章之前，我知道看完书要总结，要记录，要分享，但是我的感觉告诉我，晚点再写吧，要不躺床上，玩手机先。我知道我的思想又跟我的感觉在battle了，我闭上眼睛，倒数 5 个数， 5-4-3-2-1 ，将自己的身体移动到电脑前，打开IDEA,写了起来…这不，行动起来之后真是开心。
请允许我再说一遍：如果你有一个冲动去做一个目标，你必须在 5 秒内移动你的身体去做，要不然的话你的大脑就会抹杀这个想法。
事实上，你花了时间完了这篇文章，你就已经在花时间投资自己了，这就是你和别人不一样的地方。

参考文献 ： 《5 SECOND RULE》 ,梅尔·罗宾斯（Mel Robbins）

 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/48.mp3" length="11492743" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Fri, 26 Oct 2018 08:50:19 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:07:58</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>python 爬虫应该学习什么知识点？</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-rNQvpsEK&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;python 爬虫应该学习什么知识点？&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean|肯定会电台&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/images/47.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
什么是爬虫如果说把互联网比喻成蜘蛛网，那么爬虫就是在这张网上的蜘蛛，它可以在上面爬来爬去。在互联网中，爬虫就是机器人，你应该对百度和 Google 很熟悉吧，为什么我们可以很快的从它们的搜索引擎中获取到资料呢？
原因就是它们都有自己的爬虫，在整个互联网上，24小时不间断的爬取那些愿意让它们爬取的网站内容，爬虫将这些内容的索引保存下来，放到百度自己的数据库里面，所以用户搜索的时候，就能很快的搜到你要的网站。

                
                    
                    
                
                爬虫
            
永远对这个世界充满好奇心，也许会让我们更愿意学习，我觉得最好的学习动力来源于好奇，好奇产生兴趣，兴趣促进学习，学习使人快乐。
那么 python 爬虫应该学习什么知识点呢？
学习 python 爬虫的路线除了好奇心之外，有个学习方向能够少走点弯路，就像在实习的时候，能够遇到一个好老大，给你稍微指一下方向，比你自己瞎jb琢磨的结果肯定结果相差很大。毕竟人家认知比你高上一截。

                
                    
                    
                
                方向
            
基本的 Python 语法要用 Python 来写爬虫，当然是需要 Python 的基本语法了。Python的基本语法不难，之前我就写了一个小教程，讲的是 Python3 的一些基本使用，可以看看这里：python3入门基础有趣的教程
抓包工具爬虫要去抓取网页上的内容，一些请求参数和返回数据信息，需要去分析和抓取，熟悉一下抓包工具的使用还是很有必要的，这不，我也写了一个关于 Fiddler 的使用：Fiddler抓包工具完全使用教程，还顺便装了个逼！
爬虫常用到的模块Python 有一些内置的库，专门对一些网页数据的请求和解析使用的，比如urllib，http。
正则表达式抓包获取到的数据，有很多数据是你不想要的，我们只需要拿到我们想要的数据就可以了，那么这个时候呢，正则表达式就派上用场了，常用的有：re，Xpath，BeautifulSoup。
反爬机制有些网站被爬取怕了，做了一些爬虫的限制，要学点反爬机制才行，header，robot，时间间隔，ip代理，UA限制，Cookie限制等。
数据存储爬取到的数据要存储下来吧，那么就要会数据库的操作，比如mysql。还要会数据去重操作。
爬虫效率提高爬取数据的效率，就需要使用多线程，分布式。
爬虫的框架站在巨人的肩膀上尿尿，那么就需要知道框架怎么使用，比如Scrapy，PySpider，简直牛逼。
为什么学习 Python 爬虫对于每个人来说可能都有自己的想法，有些人想要自己的工资涨点，无可厚非，有些人就是感兴趣，想玩玩，有些人单纯为了泡妞，有些人喜欢走出自己舒适圈，多学点。
但是有一点肯定的是，技多不压身，牛逼的人总是在学习，傻逼的人总是在抬杠和叫人别学。
如果你具备了 Python 的基础知识了，那就可以根据以上的知识点进行 Python 爬虫的学习。最主要是多动手，多练，熟能生巧是亘古不变的道理。
Python之禅说过这样的话：

爬虫涉及的技术包括但不限于熟练一门编程语言（这里以 Python 为例） HTML 知识、HTTP 协议的基本知识、正则表达式、数据库知识，常用抓包工具的使用、爬虫框架的使用、涉及到大规模爬虫，还需要了解分布式的概念、消息队列、常用的数据结构和算法、缓存，甚至还包括机器学习的应用，大规模的系统背后都是靠很多技术来支撑的。数据分析、挖掘、甚至是机器学习都离不开数据，而数据很多时候需要通过爬虫来获取，因此，作为一门专业爬虫工程师都是有很大的前途的。

说的真好，共勉！
相关文章
Python爬虫基础：爬取妹子图片并保存到本地
PyCharm编辑器的使用

 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/47.mp3" length="11702967" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 18 Oct 2018 17:51:03 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:08:09</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>终身成长:别让思维毁了自己</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-wdzQJlSt&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;怎么才能让自己不要成为韭菜&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/images/46.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
在《终身成长》一书中，作者卡罗尔·德韦克提到了「成长型思维」这一概念。她发现了思维模式的力量，有两种不同的思维模式：

固定型思维成长型思维

固定思维和成长思维的区别固定型思维的人觉得人的才智是天生的，是我们后天没有办法改变的。更愿意相信有些东西是靠天赋的。他们觉得成功的来源是事情的结果。
而成长型思维的人觉得不管什么技能，无论什么领域，只要通过努力就可以获得，他们比较乐于接受挑战，积极的拓展自己的能力。他们觉得成功的来源是尽自己最大的努力做事情，学习，和提高自己。
固定型思维的模式认为智力是固定不变的，会产生一种让自己表现得聪明的欲望，因此他们：

遇到挑战时 –&amp;amp;gt; 避免，逃避遇到阻碍时 –&amp;amp;gt; 自我保护或轻易放弃认为努力 –&amp;amp;gt; 不会有结果的或者会带来更坏的结果 - -被批评时 –&amp;amp;gt; 忽视他人成功 –&amp;amp;gt; 感到他人的成功对自己造成了威胁

结果他们很早就停滞不前，无法获取自己本来有潜力取得的成功。
成长型思维的模式认为智力是可以提高的，会产生一种学习的欲望，因此他们：

遇到挑战时 –&amp;amp;gt; 迎接挑战遇到阻碍时 –&amp;amp;gt; 坚持不懈认为努力 –&amp;amp;gt; 熟能生巧被批评时 –&amp;amp;gt; 从批评中学习他人成功 –&amp;amp;gt; 从他人的成功中学到新知识，获得灵感

结果他们取得很高的成就。
为什么我们需要成长型思维其实我们都同时拥有这两种思维，只是我们在不同的时期使用了不同的思维模式。
为什么有些程序员做了很久还是一个普通的程序员，而有一些程序员慢慢的变成了管理者？佼佼者？我想他们应该是有更高的思维程度，他们愿意提升自己的思维，更多的选择用成长型思维来提升自己，从而获得更多不同的视角。使用成长型思维的人往往能够坚持，坚信能力是可以通过自己的努力获得，从而改变自己。
而使用固定型思维的人拒绝改变，他们更愿意使用自己熟悉的东西，拒绝挑战新事物，认为有些东西就是靠天赋的，自己不是那块料。
前两天微信之父张小龙获得了高尔夫欧巡赛的冠军，一个把产品做到极致的人，也把高尔夫打到了极致。说张小龙是成长型思维的人一点也不为过。
所以，我们需要成长型思维，别让固定型思维毁了自己。
怎么发展成长型思维大脑可塑性有个可喜的消息就是我们的成长型思维是可以通过锻炼得到的，我们的大脑和肌肉一样有着很强的可塑性。我们高中时期生物课就有讲到，大脑中的神经元之间，负责传递信号的突触会根据环境和学习不断的改变。当我们获取新知识，就会产生新的突触，当我们复习已有的知识，突触就会连接的更加巩固。
关注过程我们对事情的本身应该更多的关注与过程，而不是只关注结果。往往我们能从过程中获取经验。比如说小明考试考了 100 分，那么此时作为家长最好的夸奖方式是夸奖他的过程，而不是说：

哇~你好棒，考了 100 分，今晚给你加鸡腿！

而应该关注于过程，可以这么说：

哇，你真棒，想必你的学习方法很棒，平常学习过程中应该很认真仔细，得到这样的结果，是你应得的。

关注于过程，我们的成长型思维会让我们思考在过程中遇到的问题，怎么去解决，在过程中获取到的经验，下次怎么去应用等等。
突破自己的舒适圈尝试做一些有挑战的事情，跳出自己的舒适圈，就拿编程来说，可能我们一开始学习的是某门编程语言，有些人会使用这门语言了，就一直使用它，如果我们能跳出自己的舒适区，去学习更深层次的东西，比如算法，又或者去学习另一门语言。也许在这一过程中我们会发现更多的视角，看到问题的本质。
那些原本我们认为做不到的事情，当我们下定决心去做的时候，就是跳出舒适圈，从而我们把焦点放在过程，想方设法让我们去做到，不断完善自己的成长型思维。不要掉入「就这样了」，「无能为力」，「我就不是这块料」等固定型思维的陷阱中去。
终身成长，终身学习。
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/46.mp3" length="13173722" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Fri, 12 Oct 2018 11:25:30 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:09:08</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>AI即将夺走人们的主控权和决策能力</title>
      <description> 大家都知道当下两个大趋势就是人工智能（AI）和区块链，有些人觉得人工智能听起来有点危言耸听，感觉离自己的生活还很远。不以为然。
我觉得不然，科技日新月异的改变着，凡事都要有点敬畏之心。
想想现在为什么那么多产商在研究生成智能音箱，例如国外 Google 的Google Home,亚马逊的Echo,国内的小米小爱音箱等，如果说浏览器是PC端的互联网的入口，APP，小程序是移动物联网的入口，那么智能音箱很可能就是人工智能物联网的入口。

        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-mnDlqGUy&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;AI即将夺走人们的主控权和决策能力&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/images/45.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
AI会对人类有怎样的影响？百科对人工智能的定义是：人工智能是研究、开发用于模拟、延伸和扩展人的智能的理论、方法、技术及应用系统的一门新的技术科学。
对于人来说，有两个能力比较重要，就是「劳动能力」和「认知能力」，对于劳动能力而言，现在已经有很多机器可以取代那些重复又简单的工作了。
而对于认知能力，更多的是人与人之间的沟通，理解情绪，还有学习。这也是 AI 正在发展的方向。
我想接下来，AI可能会对人类产生的影响有这么几点：


改变人类的工作方式
将有很多人失业，在经济市场中处于多余的尴尬境地
AI 将超越人类的认知能力，夺走人们决策能力，主控权，比如帮我们在人生中做决定，跟谁结婚，在哪工作等等。


看的见的 AI 现象现在很多人，需要资料的时候，都会通过百度或者 Google 搜索获取，也就是，人们的获取信息能力已经全然交给搜索引擎了，往往搜索出来靠前的几条结果，决定了你需要的信息结果。
现在的BAT等互联网巨头，提供了很多的免费服务，娱乐，资讯等等，我们觉得很爽，疯狂的使用，心甘情愿的分享自己的喜好，而这一切的行为都被记录起来，成为他们的数据。
有了这些数据，可以给你进行画像，通过数据分析，就可以知道应该推什么广告给你。
但给你推广告并不是他们真正的目的，或者说不是他们接下来想要做的事情，他们记录了我们的所有上网行为，成为了他们的数据，这些数据对于他们来说，就是价值。而我们将变成了他们的产品。
当 AI 越来越牛逼的时候，他们就可以为我们做出人生选择，甚至操纵我们的情绪。
面对AI，我们应该怎么办呢？可能你会觉得，那岂不是很棒？以后就让 AI 帮我做决定，有什么事情交给 AI 不就得了。但是这样就失去自我了呀。
是有可能以后机器帮你学习，甚至帮你编程，但是凡事都有利与弊。
我们应该学习生活中比较通用的技能，比如独立思考，与他人沟通，合作，提升自己的认知水平，锻炼自己的创造能力。
每当有新事物来临的时候，我们应该学会随机应变，保持心理的平衡，认识自我。
AI 能够帮助我们，也会害了我们，所以我们应该不断的学习，不断的重塑自己，使得将来的我们与AI相辅相成，过上更加幸福的生活，而不是，因为AI，而没了自我。
参考文献
人工智能即将取代我们？面对AI，我们该怎么保持竞争力？
人工智能正在向高端职位进军：你担心饭碗会被拿走吗
人工智能+，将改变所有的行业 - Huawei

 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/45.mp3" length="11536215" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2018 08:23:43 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:08:00</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>怎么才能让自己不要成为韭菜</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-TttjHyBS&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;怎么才能让自己不要成为韭菜&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/images/44_2.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
最近看了李笑来老师的新书《韭菜的自我修养》。
前不久李笑来的录音被疯传，我听了，那时候我觉得吧，虽然说的都是大实话，但是里边夹杂了一些脏话，还有一些言论触及到了“韭菜们”脆弱又敏感的心，所以后来就有我们看到的很多骂李笑来的人，说他割韭菜，吃相难看等。
我对他了解不多，只是看过他的一些文章和书，所以这里不想评价李笑来老师，而且，也没资格。
还是来聊聊这本书吧，这本书呢，说的都是大实话，其实书名叫做韭菜的自我修养并不是告诉你怎么成为更好的韭菜。而是告诉我们说，怎么去摆脱韭菜这个宿命。怎么去做交易，如何把控好风险等。
有些人可能会说，我现在又没钱，不需要投资，等自己有钱了再说。这就有点韭菜思维了，越是没钱的时候，越是学习的时候，研究价值再去买卖，是聪明，一进场就买卖再去研究价值，就是愚蠢。
那么什么是韭菜？韭菜这个词在 2018 年特么火，特别是在 P2P 频繁暴雷的时候，大多数人对韭菜的理解就是在做交易的时候赔了钱或者被骗了钱的人。比如那些借钱给 P2P 平台，最后平台跑路了，那么投进去的钱也跟着没了，这时候这些钱没了的人就被认为是韭菜。
我一朋友，之前发现某 P2P 平台收益率挺高，一开始投了点钱，赚了不少，尝到了甜头之后就去申请好多张信用卡，把钱套现了然后都投在了这个 P2P 里面去，后来这个平台爆了，老板跑路了。他整个人都蒙圈了，直接欠下一屁股债。只能说他这根韭菜被割的连渣都不剩。
书中一开始对韭菜的定义是：“在交易市场里边没有赚到钱，甚至赔了钱的势单力薄的散户”，他们一般是缺乏基本的阅读能力，比如购买所有的产品都不会去看说明书的人，他们拒绝学习，拿来主义，伸手党，他们一进场不管三七二十一就买买买，说白了就是有点傻逼。
为什么买就跌，卖就涨？在市场中交易的时候都有这个诡异的现象，就是你一买，他妈的就跌了，你一卖，他妈的就蹭蹭的涨。
这是因为我们是普通人，属于大部分的人，当连你都在讨论某股票的时候，说明行情已经到头了，牛市要结束了。

这时候最好的做法就是别动，啥都不买，等到了熊市，你发现大家都在骂娘的时候，你再买。

但是韭菜不这么做，买了再说。
被套牢了怎么办？有一种最傻逼或者说最惨的投资就是一进场就花掉了自己的钱，不仅如此，还花掉了借来的钱，企图借钱投资，还加上杠杆。
被套牢了慌的一逼，然而对于一些聪明的人来说，他们会怎么做？


还有钱就慢慢补仓
钱不够就在场外拼命赚钱
不断的学习


投资者和投机者(韭菜)的区别很多人会把长期和短期来对投资和投机作为判断依据，一般认为短期的就是投机，长期的就是投资。可是投机也有长期的，投资也有短期的。比如成功的短期投资，成功的长期投机。
所以投资和投机的判断依据应该是两个字————学习。
投资者更加善于学习，他们会在交易前认真的研究，深入的学习，交易后总结归纳，深入思考，完善下次交易的策略。
而投机者呢？他们拒绝学习，最好有人告诉他怎么买就行，伸手党。这其实就是韭菜，是傻逼。
那些牛逼的交易者，他们都是学习的高手。我很赞同书中的一句话：「思考带来决策，决策带来行动，行动改变命运」。
韭菜的错误观念韭菜们认为交易就是一场零和游戏，也就是说他们认为只要一方的赚钱了，必然意味着另一方的赔了同样的钱，各方的收益和损失相加总和永远为0。
这是一种错误的观念，在牛市的时候，大部分人都赚钱了，赔钱的只有少部分，他们各方的收益和损失相加总和不可能为0。
所以，交易是一种非零和游戏。正因为非零和，买家和卖家之间的思考不一致，才会产生交易。
韭菜没有实力韭菜被割就离场了，并不是因为他们没有耐心，而是因为他们没有实力，也就是没有现金流，没有场外赚钱的能力。所以没有办法去控制仓位。而有实力的人能够慢慢补仓，不着急，所以看起来很有耐心。
韭菜不计算风险获得经验最好的方法就是自己身体力行的去实践，但是对于风险的经验，绝壁不是你自己去实践，而是观察别人冒险，去分析，总结，学习。
要学会计算风险，应该是先胜而后战，打有把握的战，没有 50% 以上的胜率咱们不干。
在投资中有一个叫做「回报风险比」的概念，也就是 回报风险比 = 回报/风险。 显然，回报风险比越高，就越有赚钱的把握。
那么应该如何提高回报风险比呢？ 当然是提高分子，降低分母。
对于分子来说，也就是回报，最好的做法就是买入就不动分子了，不管涨跌，穿越多次牛市。
对于分母来说，也就是风险，风险主要涉及到「止损的设定」和「交易的频次」。
对于止损的设定不是随便乱设置的，应该看交易标的日常波动，结合多种因素设置止损。
交易的频次就要降低，不要狂买狂卖，每次交易都有手续费的。这也是风险的因素之一。
韭菜没有性生活看到一个搞笑的，说的是韭菜在跟女朋友做爱都一直看着手机盯着盘。
大多数韭菜都没有了生活，他们一旦进入交易就整天盯着K线图啥的，而聪明的人是把时间用于认真生活，学习成长，这样他们也更容易做到降低交易频率，从而降低了风险，提高了回报风险比。
韭菜没有周期概念他们谈的更多的是趋势，而这种趋势只是眼前的上升和下降，但这不是趋势，这只是表象。
周期的构成是一个上升的趋势加上一个下降的趋势，而真正的趋势，是要多个周期之后才能展现出来的。
韭菜没有这概念，所以没办法降低交易频率。快入快出，痿了吧？
相关文章
通过互联网赚钱的 9 种渠道
使用Payoneer将Paypal金额提现人民币到银行卡

 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/44_2.mp3" length="16014229" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 27 Sep 2018 14:19:47 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:11:06</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>为了不跟产品经理干起来，我决定学点产品思维</title>
      <description> 

以前我在跟产品经理讨论的时候，常常发现我们聊的不在同一个点上。我想的更多的是这个功能能不能实现？怎么实现？需要多少时间？怎么写代码好点？而产品经理想的更多的是用户的需求，用户喜欢怎么样的操作，怎么样才能让用户更方便的使用等。
可以看得出来，我和产品经理的思维方式是不同的，那会我只是局限于这个功能本身所需要的技术，而产品经理考虑的更多的是用户本身的需求。
我也经常发现有许多程序员和产品经理互怼，其实他们都希望这个产品更好，但是思维方式不同，考虑的地方不一样，所以经常说着说着就吵起来，甚至动手。我想如果程序员能够有点产品思维，那么应该会有更多的同理心，这样沟通起来应该会更加高效。所以后来我就去了解学习产品方面的知识，在这过程中我发现，其实产品涉及到的东西很多。并不是仅仅局限于交互，用户的需求。
以前在学编程的时候，有一个叫做「面向对象」的概念，那会人们都说「万物皆对象」，说的是每个事物本身就是对象，它有自己的属性，有自己的功能，可以提供服务。后来我发现，其实对象就是产品，也就是说「万物皆产品」。
最近我就在想，如果是我自己做一款产品，我会怎么做呢？是想到做什么就做什么？还是由着自己的喜好来？
其实都不对，首先应该要做的是面向用户，是面向大部分的用户还是面向小部分用户，如果你去看早期的互联网产品大多都是面向大部分用户的，到了后来许多产品就主攻部分用户。我想应该是刚开始的时候红利期，所以面向大部分用户是个大机会，而到了后来市场需求基本满了，这时候更多人愿意做的是 「1cm宽，100m深」的事情了。也就是所谓的垂直化。
做一款产品确定方向只是开始，接着还需要了解调查目标用户的需求，挖掘用户的需求点通常都是通过用户的人性，比如刚需的衣食住行，人性的一些弱点（贪婪，虚荣，攀比，装逼，好色，懒惰等等），看下现在的拼多多，饿了么，滴滴打车，1024论坛等都无不体现出来。
一般来说，发现用户的需求有痛点，痒点，爽点。
痛点说的是用户的刚需，就是用户本身有需求，而且这种需求是极度渴望被满足的。比如你在沙漠里面没水喝，这时候给你一瓶矿泉水，那么矿泉水就是产品，解决了你的痛点。
而痒点说的使用户有这需求，但是不一定要被满足，比如说你肚子饿了，你是选择吃方便面还是吃一顿海底捞？我想你应该内心肯定选的是海底捞，而这里的海底捞就是你更深层次的需求，但是，不是你的刚需，这就是你的痒点。
再说说爽点，这是用户更高一层的需求了，精神上的愉悦需求，吃饱喝足，干点啥？刷抖音？玩游戏？这些产品就是满足了你的爽点，顾名思义，就是让你用起来感到爽。
挖掘了到了需求然后呢？
需要紧跟趋势找到自家产品的解决方案，紧跟趋势是关键，可以看到从PC到移动，有多少产品死在了PC时代，又爆发出多少移动端的产品。假如有两个人有着共同的idea，也明确了需求，一个人去做PC网站，一个人去做小程序，你说，哪个会更好？答案显而易见了吧。
当然了，产品涉及的还有很多，比如怎么去做差异化的竞争，怎么利用现有的资源去创造价值，怎么写文案，怎么推广，怎么营销，怎么打造品牌，怎么做数据分析，怎么拓展业务等等都是产品。
所以我认为不要把思维局限于本身的专业领域，学点产品思维是对自己很有帮助的，如果在生活中能够以产品的思维去看待事物，或许能提高我们的思维认知能力。
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/43.mp3" length="13084931" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Fri, 21 Sep 2018 11:04:39 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:09:04</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>读书:一个年轻人和老人的故事</title>
      <description> 肯定会电台 42 期

讲故事之前在多年前，我跟朋友借阅了一本书，名字叫《礼物》。
刚开始我是被书名和封面吸引，看了内容之后，我觉得很棒。最近又看了这本书，书不厚，一两小时就能看完，但是作者却花了 5 年时间写了这本书，里面讲了一个关于年轻人和老人的故事。
这个故事是一份礼物，这份礼物每个人都可以获取，而且对于每个人来说，都是独一无二的，如果你找到了这份礼物，你就能更加的幸福，成功，牛逼。
接下来，我就把这个礼物分享给你，也许看完之后，你也可以找到自己的礼物。

                
                    
                    
                
                老人与年轻人
            
礼物的故事年轻人在小的时候就认识了老人，老人跟他讲了一个关于礼物的故事，老人告诉他这个礼物是他一生中最珍贵的，需要自己去寻找。如果找到了这个礼物，那么他就会获得很多财富，也会很幸福，很成功，很牛逼。
年轻人很想得到这份礼物，于是各地的去寻找，用尽了所有方法，看书，上网搜索等等。可是找了很久也找不到。慢慢的，年轻人失去了耐心，就不再去鸟这个礼物了。
后来年轻人开始工作了，不过工作很不顺。虽然他每天都很努力的工作，完成了分内的事情，但是最后还是没有得到晋升，他非常气愤，每天下班回家都感觉到非常的疲倦，不开心。不仅如此，他和他的女票也分手了，失恋的他更是无法振作起来。他的那段日子用现在的话来说就是日了狗了。
年轻人想到了之前老人跟他说的礼物的故事，于是决定找老人谈谈，老人告诉他：“其实这个礼物你本来就知道了的，只是现在没有意识到而已。多想想你感到有效率的时刻，感到快乐的时刻。” 老人建议他把当前的事务先放一放，别太着急找礼物，说不定放轻松一点，答案就出来了。
年轻人听了老人的劝，独自一人去山间的小屋住了一段时间，放慢了自己的生活节奏，有一天晚上，他发现了这个礼物。

                
                    
                    
                
                
            
他在黑暗的房间点起了火，突然看到眼前的壁炉，他发现这简直就是艺术品，壁炉是由许多的石头砌成的，可以看得出来当初那个砌壁炉的师傅非常用心，每块石头都是精心打磨，精挑细选而成。
年轻人突然发现了什么，这不就是老人跟他说的么，「要得到这个礼物，就多想想自己曾经感到有效率的时刻，感到快乐的时刻。」砌壁炉的师傅在砌壁炉的时候肯定是心无旁骛的，他想象师傅在工作时专注的样子。突然明白了，这个礼物就是专注于此刻正在发生的事情。年轻人不去想过去的烦心事，也不担忧将来的问题，他此刻关注的是眼前的事物，他突然发现，自己不自觉的开心起来，之前从来没有注意到，只把握此刻正在发生的事情原来就是礼物。
难道这个礼物就这么简单？年轻人虽然有点疑惑，但是他现在已经不去想那么多了，只是着手于眼前正在发生的事情，他发现了之前许多没有认真去注意的东西。他也发现，只关注于此刻，自己会变的比以前开心很多。
回来之后，年轻人迫不及待的告诉老人自己发现了这个礼物，老人在跟年轻人谈话的时候，精神全都集中与年轻人谈话上，认真倾听，认真解答。年轻人有个困惑，如果当前处于很坏的情况下，能够把握此刻么？
老人告诉他如果在这种情况下你能专注于此刻，那么你就会发现有些困难和折磨是可以得到改变的，比如说你之前上班不如意，你是经常走神还是完全专注于工作中重要的事情上？你跟你女票相处的时候，你有没有完全投入其中，觉得你女票非常重要？
年轻人明白了，专注于此刻正在发生的事情，发现其中好的方面，并在其中建立信心和勇气，将注意力专注于此刻重要的事情上。年轻人开始重视自己，专注于眼前的事情，慢慢的他的工作效率越来越高，身边的同事和领导都发现了他的变化，年轻人越来越被得到重视。
我想这种专注于此刻就是沉浸于当前正在发生的事情上，比如我们在啪啪啪得正嗨时候，哪有时间去想自己以前过错和未来的烦忧，在看小视频的时候，那一刻我们的注意力完全集中在女主角和剧情中（虽然有些剧情很少），玩游戏，看小说也是如此，那一刻都沉浸其中。
但是如果把这样的专注放到学习中，工作中，就没那么容易了，因为这些事情并不会让我们上瘾，遇到一些未知的领域常常会让人知难而退，忘了专注于此刻。这个时候往往需要想办法，让自己对其“上瘾”。
我有时候晚上写文章或写代码，写着写着一抬头，挖槽，天居然亮了。我想我那时候就是在专注于当前正在发生的事情，每每把事情做完就会觉得特别开心。
所以现在常常会提醒自己，单线程做事，专注于此刻，做好当下的事情。

                
                    
                    
                
                
            
年轻人越来越觉得幸福，每天都享受当下的时刻，过了一段时间之后，年轻人跟一个人负责一个项目，不过他的搭档不给力，他没有劝说搭档用心工作，而是自己承担了所有职责，慢慢的，年轻人感到力不从心，项目落后了，上级感到失望，觉得之前对他的晋升是个错误的选择。
年轻人知道需要专注于此刻，但是现在总感觉很沮丧，老是想着这个项目和不努力的搭档。他很想知道，如果老人遇到这种情况，会怎么处理？于是他又去找老人谈谈。
老人给了年轻人答案：“每个人都会犯错，而有些人能够更好的把握此刻是因为他们会从过去学习，而不是忽略过去。我们不能改变过去，也不能活在过去，但是我们可以从过去中学习，今天就采用不同的做法，而不是重蹈覆辙，用心的体会过去，吸取其中的经验与教训，这样能让我们更好的把握此刻的乐趣。”
年轻人有点疑惑：“那什么时候该专注于此刻？什么时候向过去学习呢？”
“只要你此刻感到不快乐，想更多的享受此刻，就可以向过去学习。”向过去学习的话可以问自己 3 个问题：

1.过去发生了什么？
2.我从中学到了什么？
3.如果同样的事情再次发生，现在可以采取什么不同的做法？

年轻人开始重视向过去学习了，他审视了过去，开始对自己的合作伙伴坦诚的说出自己的想法，希望对方能够和他一起努力完成这个项目，合作伙伴慢慢的被他的真诚所感动，于是开始用心起来，他们的项目完成的特别好，最后年轻人又得到了领导的重视和晋升。年轻人和他的女票感情也越来越好。
现在想想我和这年轻人差不多，也是很少向过去学习，经常把过去给忽略了，没有从过去学习，有时候会在同样的地方掉几次坑，有时候我发现项目出现的 bug，之前就出现过，但是那时候我仅仅是把它解决就完事了，没有从中去做总结吸取经验，下次遇到同样的问题，又得重新审查一遍。
所以我觉得当我们能够从过去吸取经验，然后更好的专注于此刻，才能把过去的包袱丢掉。

                
                    
                    
                
                
            
年轻人和以前发生了许多变化，职位也比以前高了不少，但是他又遇到新的问题了，他发现他现在要做的事情越来越多。没办法做到每件事都尽善尽美，他发现自己花费太多时间在次要的事情上了，而对于重要的事情总是做不完的感觉，慢慢的年轻人对眼前的工作失去掌控，又被上级一顿怀疑，年轻人垂头丧气，只能再去找他的老朋友。
年轻人从老人那里得知自己还没有领悟到礼物的第三个重要因素，就是将来。
年轻人觉得如果老是想着自己的将来，想着自己什么时候能买上房，什么时候能买上车子，那就不能专注于此刻了，还会让自己更加迷茫。老人表示非常赞同，如果我们老是活在对将来的空想中，就会迷茫，但是我们可以着手创造未来，老人跟年轻人说：“如果你对将来的想法是消极的，那么你今天的行动就是消极的，而你明天创造出来的结果就是糟糕的。”
老人让年轻人想象自己的美好的将来，仔细的想着每个细节，越清晰越好，然后指定一个计划，这个计划可以让自己更清楚接下来怎么走，今天就按计划做一些事情，让它成真，这样的话我们对此刻的担忧就会减少，对未来的方向也会更明确。只要自己想将来比此刻更好，就可以着手创造未来。
年轻人回去之后，开始想象美好的将来，并制定每天的计划，对事情的轻重缓急安排进日程，年轻人不再像以前那样迷茫了，也越来越得到了认可。
以前我在做项目的时候，有时候项目比较多的功能，一开始看到是很懵逼的，一想到要搞完这个项目就头大，后来自己用了 todolist 的工具，每天给自己制定一些计划，今天完成什么功能，写什么文档。然后没做完一件事就划掉相关的事项，每划掉一次就感觉又离目标进了一点，不再像一开始那么懵逼了。我想这和老人说的着手创建未来有一点想通之处。
有时候我睡前也会常常想自己的未来，想很多乱七八糟的事情，除了让我更迷茫之外，没有一点好处。
不可避免的事情还是发生了，老人去世了。
年轻人已步入中年，他回到和老人一起谈话的地方，一个人思索着和老人的点点滴滴，明白了老人生前做的每件事情都是有明确的目标，年轻人此刻又明白了：把握现在，向过去学习和着手创建未来并不是全部。
只有当自己的生活和工作有了明确的目标，对过去，现在，将来重要的事情做出回应的时候，一切才有意义。
年轻人完全明白了这个礼物的含义。也领取了属于他自己独一无二的礼物。
讲故事之后故事讲完了，这个礼物是：当你想过的更夸了更高效的时候，把握此刻。当你想让现在比过去更好的时候，向过去学习。当你想让将来比现在更好的时候，着手创建未来。当你想发掘让你工作和生活更有意义的时候，明确自己的目标。
我把这个礼物分享给你。希望你也可以获取属于你自己独一无二的礼物。
你愿意把这份礼物分享给你的朋友吗？
相关现在已经不像父母那个年代了,花钱也是一种学问肯定会电台节目
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/42.mp3" length="24229754" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 13 Sep 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:16:49</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么要搭建一个属于自己的个人网站</title>
      <description> 

个人网站搭建教程hexo搭建个人网站博客完全教程
肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/41.mp3" length="11528832" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 06 Sep 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:07:59</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>对于宅男来说，硬盘里的数据就是命</title>
      <description> 

概要个人隐私泄露现象微博被自动关注了不认识的账号淘宝自动收藏了商品老是收到垃圾短信QQ无缘无故进了陌生群事件北京瑞智华胜公司窃取 30 亿条个人信息，非法牟利千万元阿里巴巴安全部协助警方破获了一起数据窃取案件我们的信息怎么被泄露的呢？这些公司和运营商们合作中，截取到了用户的 cookie 权限cookie用户上网过程中都会产生cookie网站辨别用户身份而存储在用户本地电脑的数据####### 记录用户凭证
####### 记录用户上网行为
数据上网行为在登录过的网站中的账号密码谋取利润导粉刷量恶意推广我们应该警惕账号被盗个人财产安全生活受到不必要的麻烦信息被卖我们应该怎么做？别以为网络是虚拟的你就很安全使用APP的时候非必要的权限不要开启开启的权限只在应用运行的时候授权密码不要都设置成一样的，也不要设置的过于简单,防止被人撞库和暴力破解推荐使用密码管理器lastpasshttps://www.lastpass.com/zh安装插件设置主密码天下没有免费的午餐，免费的WIFI不要随便连在网上尽量用昵称，能不填真实信息就不填真实信息手机拍照关掉定位功能，因为你如果没关掉的话，发给别人看的照片人家能清楚的知道你是在哪里拍的iphone用户在设置–隐私–定位服务–相机–关闭对不太信任的软件使用虚拟机运行搭建个VPN代理访问不要贪小便宜，办理正规的宽带肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/40.mp3" length="12975462" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 30 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:09:00</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>你的个人隐私被泄露了，咋办？</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-ZgjBCXHq&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;你的个人隐私被泄露了，咋办？&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/images/39.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
内容概要个人隐私泄露现象微博被自动关注了不认识的账号淘宝自动收藏了商品老是收到垃圾短信QQ无缘无故进了陌生群事件北京瑞智华胜公司窃取 30 亿条个人信息，非法牟利千万元阿里巴巴安全部协助警方破获了一起数据窃取案件我们的信息怎么被泄露的呢？这些公司和运营商们合作中，截取到了用户的 cookie 权限cookie用户上网过程中都会产生cookie网站辨别用户身份而存储在用户本地电脑的数据####### 记录用户凭证
####### 记录用户上网行为
数据上网行为在登录过的网站中的账号密码谋取利润导粉刷量恶意推广我们应该警惕账号被盗个人财产安全生活受到不必要的麻烦信息被卖我们应该怎么做？别以为网络是虚拟的你就很安全使用APP的时候非必要的权限不要开启开启的权限只在应用运行的时候授权密码不要都设置成一样的，也不要设置的过于简单,防止被人撞库和暴力破解推荐使用密码管理器lastpasshttps://www.lastpass.com/zh安装插件设置主密码天下没有免费的午餐，免费的WIFI不要随便连在网上尽量用昵称，能不填真实信息就不填真实信息手机拍照关掉定位功能，因为你如果没关掉的话，发给别人看的照片人家能清楚的知道你是在哪里拍的iphone用户在设置–隐私–定位服务–相机–关闭对不太信任的软件使用虚拟机运行搭建个VPN代理访问不要贪小便宜，办理正规的宽带肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/39.mp3" length="16568669" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:11:29</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>通过互联网赚取你的第一桶金</title>
      <description> 

内容通过互联网赚钱的 9 种渠道
肯定会电台相关肯定会电台肯定会电台RSS订阅
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/38.mp3" length="14698979" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 09 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:17:29</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
    <item>
      <title>找到你要的资源，Google高级搜索技巧</title>
      <description> 
        
            
        
        
          var ap = new APlayer({
            element: document.getElementById(&amp;quot;aplayer-bQwsWcfp&amp;quot;),
            narrow: false,
            autoplay: false,
            showlrc: false,
            music: {
              title: &amp;quot;找到你要的资源，Google高级搜索技巧&amp;quot;,
              author: &amp;quot;wistbean&amp;quot;,
              url: &amp;quot;/images/37.mp3&amp;quot;,
              pic: &amp;quot;&amp;quot;,
              lrc: &amp;quot;&amp;quot;
            }
          });
          window.aplayers || (window.aplayers = []);
          window.aplayers.push(ap);
        
我发现有些朋友在使用 Google 的时候直接在搜索引擎输入关键词然后回车，这很方便，不过 Google 这个强大的搜索引擎有许多搜索技巧可以帮助我们精准的找到我们想要的资料。
给你一个同样的工具，有些人能搜索到想要的东西，有的人怎么搜索也搜索不到，就是因为他们不知道这其中的奥秘。
在我的知识星球里有球友问我有些资料是怎么样挖掘的？
我跟他说了下，一方面是环境原因，因为我经常分享一下文章啥的，就认识了些能人，有群，谈谈技术，分享些资料，这很正常的事。其实加入我的知识星球也是这个道理。另一方面就是获取信息的能力了，而 Google 的搜索技巧就是我获取想要知识的来源之一。
接下来就说说我常用的 Google 搜索技巧，希望也能帮助到你，不要花了点钱搭建了自己的v屁n，却浪费的 Google 这么好的资源。
完全匹配搜索举个例子，如果你直接搜索 「苍老师作品」，那么你搜索到的内容不是完全匹配到的：

                
                    
                    
                
                
            
那么如果我们想要完全匹配搜索的话，使用双引号：「”苍老师作品”」,这时候得到的结果就是完全匹配的：

                
                    
                    
                
                
            
模糊匹配如果你想要搜索某些信息，但是你不能完整的记住想要搜索的关键内容，比如歌词，或者电影台词等，那么就可以通过模糊匹配的方式，使用「*」来代替你忘记的内容：

                
                    
                    
                
                
            
排除搜索如果你想在google中搜索的结果不要某些网站或者关键词出现，那么你可以用「-」来剔除，比如这里不要让豆瓣出现：
                
                    
                    
                
                
            
在特定的网站内搜索可以通过 「site:」来指定我们想在特定的网站里面搜索相关的内容：
                
                    
                    
                
                
            
所以这时候你知道为什么别人能很容易找到你找不到的大片了吧？
特定文件类型搜索我发现很多网民对个人信息隐私都不太关心，如果你通过特定的文件类型搜索加一些关键词，很容易发现有些信息早就被人泄露了，文件的特定搜索用「filetype:」+ 文件的类型，比如我在这里搜索「身份证相关excel文件」，往下翻你就会发现很多姓名和身份证暴露无遗了。

                
                    
                    
                
                
            
当然filetype的用处不是让你搜索这些，你可以搜索一些 pdf 资源，有时候我就是通过这个搜索到一些不错的电子书。
Google的以图搜图也是很牛逼的，你可以去体验一下。
还有其它的比如 inurl 、 intile命令我就用的比较少。因为以上五个搜索技巧已经足够我搜索到我想要的内容了。
相关文章最新常用的Google 高级搜索技巧
 </description>
      <itunes:author> wistbean</itunes:author>
      <itunes:subtitle> </itunes:subtitle>
      <itunes:summary>  </itunes:summary>
      <itunes:image href="https://www.wistbean.com/images/cover.jpg" />
      <enclosure url="https://www.wistbean.com/podcast/37.mp3" length="10969421" type=""/>
      <guid></guid>
      <pubDate>Thu, 02 Aug 2018 17:45:26 GMT</pubDate>
      <itunes:duration>00:13:02</itunes:duration>
      <psc:chapters version="1.2" xmlns:psc="http://podlove.org/simple-chapters">
        
      </psc:chapters>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
